<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20180101/1514814008570/5Lqk5piT6K+N5rGH</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20180101/1514814008570/交易词汇</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[交易词汇]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514814008570_5Lqk5piT6K+N5rGH.published.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>published</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2018-01-01 21:40:08.570</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2018-01-01 21:57:45.732</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at>2018-01-01 21:57:45.729</published_at>
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from />
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url />
  <keywords />
  <description />
  <html_content><![CDATA[<ul><li><strong><span style="color: rgb(184, 49, 47);">外汇汇率</span></strong></li></ul><p>在国际经济贸易中，将一种货币对换成另一种货币，必须有一个兑换比率，才能达成交易，这个比率就是汇率（Foreign Exchange Rate）。<br>汇率，又称汇价，指一国货币以另一国货币表示的价格，或者说是两国货币间的比价。通常用两种货币之间的兑换比例来表示。<br>如：USD1=CNY7.2456，就是说美元和人民币的兑换比率是1：7.2456，也可以说是1美元需要用7.2456人民币进行购买。<br>在外汇市场上，汇率是以五位数字来显示的，如：<br>欧元EUR 0.9705<br>日元JPY 119.95<br>英镑GBP 1.5237<br>瑞郎CHF 1.5003<br>汇率的最小变化单位为一点，即最后一位数的一个数字变化，如：<br>欧元EUR 0.0001<br>日元JPY 0.01<br>英镑GBP 0.0001<br><br>瑞郎CHF 0.0001<br>外汇汇率中的&quot;点&quot;（基点）<br>按市场惯例，外汇汇率的标价通常由五位有效数字组成，从右边向左边数过去，第一位称为&quot;X个点&quot;，它是构成汇率变动的最小单位；第二位称为&quot;X十个点&quot;，如此类推。<br>例如：1欧元＝1.1011美元；1美元＝120.55日元<br>欧元对美元从1.1010变为1.1015,称欧元对美元上升了5点<br>美元对日元从120.50变为120.00，称美元对日元下跌了50点</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>主要产品和符合</strong></span></li></ul><p>按国际惯例，通常用三个英文字母来表示货币的名称，以上中文名称后的英文即为该货币的英文代码。<br><br>美元=USD<br><br>英镑=GBP<br><br>欧元=EUR<br><br>日元=JPY<br><br>加拿大元=CAD<br><br>瑞士法郎=CHF<br><br>澳大利亚元=AUD<br><br>新西兰元=NZD</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>外汇市场参与者</strong></span></li></ul><p>外币交易市场通称外汇市场，是全世界最大的金融市场，平均每天资金流动现将近4兆美元，远远超过了纽约股票交易所每天的交易额30亿美元。<br><br>外汇市场的参与者主要包括各国的中央银行、商业银行、非银行金融机构、经纪人公司、自营商及大型跨国企业等。它们交易频繁，交易金额巨大，每笔交易均在几百万美元，甚至千万美元以上。外汇交易的参与者，按其交易的目的，可以划分为投资者和投机者两类。</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>参与外汇交易原因</strong></span></li></ul><p>1）通过贸易和投资，国际企业把国外获取的盈利转变为本国货币。<br><br>2）对冲，企业财务部长和资金经理也会利用外汇市场来减低期货交易中价格波动的风险。<br><br>3）投机来得到赢利。实际上, 少于百份之五外汇市场的交易是从商业性活动取得。</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>全球主要外汇市场</strong></span></li></ul><p>目前，世界上大约有30多个主要的外汇市场，它们遍布于世界各大洲的不同国家和地区。根据传统的地域划分，可分为亚洲、欧洲、北美洲等三大部分，其中，最重要的有欧洲的伦敦、法兰克福、苏黎世和巴黎，美洲的纽约和洛杉矶，澳洲的悉尼，亚洲的东京、新加坡和香港等。</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>外汇交易方式</strong></span></li></ul><p>外汇交易主要可分为现钞、现货、合约现货、期货、期权、远期交易等。具体来说，现钞交易是旅游者以及由于其他各种目的需要外汇现钞者之间进行的买卖，包括现金、外汇旅行支票等；现货交易是大银行之间，以及大银行代理大客户的交易，买卖约定成交后，最迟在两个营业日之内完成资金收付交割；合约现货交易是投资人与金融公司签定合同来买卖外汇的方式，适合于大众的投资；期货交易是按约定的时间，并按已确定汇率进行交易，每个合同的金额是固定的；期权交易是将来是否购买或者出售某种货币的选择权而预先进行的交易；远期交易是根据合同规定在约定日期办理交割，合同可大可小，交割期也较灵活。</p><p><br></p><ul><li><strong><span style="color: rgb(184, 49, 47);">外汇保证金交易基础</span></strong></li></ul><p><br></p><p><strong>一、外汇保证金交易的概念</strong><br><br>外汇保证金交易就是投资者以银行或经纪商提供的信托进行外汇交易。它充分利用了杠杆投资的原理，在金融机构之间及金融机构与投资者之间进行的一种远期外汇买卖方式。在交易中投资者只需支付一定的保证金就可以进行100%额度的交易，使得那些拥有少额资金的投资者也能参与到金融市场上进行外汇交易。按照国外发达国家的水平来看，一般的融资比例维持在10-20倍以上。换言之如果融资比例在20倍，那么投资者只要需要支付5%左右的保证金就能够进行外汇交易了。即投资者只需要支付5000美元就能进行100,000美元的交易。<br><br>兴业投资提供直接进入世界国际金融市场的途径。兴业投资产品的一个关键优势在于所有交易都是利用保证金进行的。这意味着对于一笔小额资金，投资者能够获得更大交易空间的贷款。<br><br>保证金是给予投资者权利买入或卖出某种投资产品的优先合约价值的诚意保证金。例如，凭借1000美元的保证金，一个投资者能够获得价值100000美元的投资产品的贷款。<br><br>这里有一个简单的例子：<br><br>一个投资者想要购买一块价值1000000美元的房地产，但是他只有10000美元现金可用。他将这笔钱作为房地产保证金，并从银行借贷到剩余部分。因此，这位客户实际上拥有10000美元，或说该房地产的1%，而银行拥有99%。一年之后，该房地产价值为1010000美元。如果该客户使用自有财产支付全部采购价，那么他在这次投资中的获利为1%。但是，由于他只投入了10000美元，实际上他将自己的所有财产翻了一倍。他在该房地产中的10000美 元投资到如今已经又升值了10000美元，这意味着他获得了100%的利润。<br><br>这个相同的概念也适用于通过兴业投资进行的保证金投资。客户放下保证金以证明诚意，而兴业投资实际上则借给客户进行交易的资金。<br><br></p><p><strong>二、依靠外汇保证金交易的优势</strong><br><br>依靠外汇保证金交易的首要优势在于客户之于市场能够获得更多的贷款，因此潜在利润大于实际可获得的利润。如此大量的交易，作为回报，投资者可以完全利用小额定价运作的优势。<br><br>兴业投资管理这类交易的原因与银行相同。当它用这笔资金为您提供经费时，它会施加一定的最低收费为其带来一定收入。此外，由于兴业投资是一个大型金融机构，它具有用于提供给其客户的闲置资本。<br><br>注意到所有与兴业投资的交易均完成于保证金基础之上是非常重要的。这是与兴业投资交易时的一个关键优势。<br><br>依靠兴业投资，您只可能损失作为保证金支付的资金数额。这意味着不存在负保证金。对于投资者而言，这是一个巨大的利益，因为您利用有限的不利方面获得了保证金交易的一切优势。<br><br>例如，由兴业投资提供的原油合约潜在价值在客户赞成的情况下进行3%的活动，将会带来约为资产净值60%的利润。这种应用被称为杠杆作用(或齿轮传动效应)，是进行这些不稳定行情交易的关键。<br><br>初始保证金要求<br><br>做出任何买入或卖出的交易决定时，客户在其账户内必须拥有足够的保证金担保这次购买或出售。对于大多数产品而言，一份合约的最低初始保证金是1000美元，但有些则要求高达3500美元的保证金。如果交易时客户账户中没有所要求数额的保证金，他就无法下单。</p><p><br></p><ul><li><span style="color: rgb(184, 49, 47);"><strong>盘类型</strong></span></li></ul><p><strong>限价盘</strong><br>限价盘指的是客户希望以当前优于市价的价格买入或卖出某种产品。但必须按照与当前市场价格差距最小的价格下单。交易中心将会明示该差价，因此您会知晓如何建立限价盘。当市场达到所要求的价位，会自动为客户执行这笔交易。这些下单的目的是获得比当前市场更好的价格。只要价格与市场价的差距大于最小差价，客户就可随时根据所需取消和修改这些限价盘。<br>例如，当前USD/JPY市场价为105.90，客户可以下单，以105.00的价格买入5 USD/JPY。<br><br><strong>止损盘</strong><br>止损盘用于约束和限制未平盘合约损失。通常，如果市场活动与客户未平盘合约反向，则在新盘后设立止损以限制损失。如果市场向有利于客户的方向活动，止损盘可以随时轻松修改以锁定任何收益。但是，这些盘的要点在于如果出现与客户所持盘反向的突发性市场活动，它会保护客户免遭严重损失。只要价格与市场价的差距大于最小差价，客户就可随时根据所需取消和修改止损盘。<br>例如，当前GBP/USD市场价为1.8140，客户可以下单，以1.8050的价格卖出1 GBP/USD。<br><br><strong>对冲</strong><br>这是具有止损价格和止盈价格的双价盘。如果执行其中一个，另一个被就会被取消。这就确保了客户对于市场活动正向或反向有备无患。如果市场活动与客户预期反向，则避免大额损失；如果市场活动与其预期相同，则确保利润。<br>例如，客户可以在1.2470的价位买入。他可以在同一个盘号做对冲，在1.2400的止损价格处卖出1 USD/CHF，在1.2520的止盈价格处卖出1 USD/CHF。<br><br><strong>无时限盘</strong><br>即GTC盘，意为该盘必须转入下一日的交易直至其被取消、执行或直至市场周末或节假日关闭。</p><p><br></p><ul><li><strong><span style="color: rgb(184, 49, 47);">理解账户结单</span></strong></li></ul><p>理解账户结单：兴业投资账户结单以英国FSA核准的格式提供。其中包含您需要知道的关于您账户的所有信息。如果您有关于如何理解结单中信息的任何问题，请随时与24小时在线客服联系。<br><br>每份账户结单都具有五个不同的部分：<br><br><strong>1. 基本客户信息</strong><br><br>这是结单的第一部分。它主要突出了您的账号，姓名，以及该结单的发布日期/时间。<br><br><strong>2. 您的已平仓合约</strong><br><br>这是您已平仓或清算的头寸清单。当您平仓时，您在该交易中的收益或损失即被锁定。该部分包括几个子部：<br><br><strong><em>票号</em></strong> -- 即您在我们的自动系统中的订单编号。这样我们就能够以有效方式跟踪该订单<br><br><strong><em>开盘时间</em></strong> -- 它显示您开盘的时间<br><br><strong><em>类型&nbsp;</em></strong>-- 它显示您买卖产品的记录<br><br><strong><em>手数</em></strong> -- 它显示每个盘买入的合约数量<br><br><strong><em>产品&nbsp;</em></strong>-- 它显示您已进行交易的产品<br><br><strong><em>开盘价格</em></strong> -- 这是某订单被执行时的价格<br><br><strong><em>止损&nbsp;</em></strong>-- 这是您设置的止损订单的价格<br><br><strong><em>止盈&nbsp;</em></strong>-- 这是您设置的任何限价订单的价格<br><br><strong><em>平仓时间</em></strong> -- 这是您所持盘被清算或平仓的精确时间<br><br><strong><em>价格</em></strong> -- 它显示您平仓的价格<br><br><strong><em>佣金&nbsp;</em></strong>-- 它显示您平仓时是否存在佣金<br><br><strong><em>手续费</em></strong> -- 它显示您持某种订单时的资金或手续费<br><br><strong><em>收益/亏损</em></strong> -- 它显示除去所有收费后您的精确收益或亏损水平<br><br><strong><em>总计</em></strong> -- 这部分显示您的已平仓头寸的佣金、手续费和收益/亏损总和<br><br><strong><em>保证金存入/撤回</em></strong> -- 该部分显示您记入贷方或借方的金额<br><br><strong><em>信用透支</em></strong> -- 该部分是某个订单的浮动利益或亏损，不适用于已平仓合约<br><br><strong><em>净浮利/损</em></strong> -- 它显示您在所有头寸中的总体收益或亏损<br><br><strong>3. 您的未平仓合约</strong><br><br>这是您在市场中尚处于未平状态的所有订单清单。这意味着这些订单仍会受到市场情况的影响。这只是该产品交易日结束时的价格概览。这些订单的报表形式与已平仓合约相同。唯一的差别在于它包括市场价格&mdash;&mdash;计算您的资产净值和收支差额时的价格。它实际上是当前市场价格，但由于该结单无法为您显示变动价格，因此它选取了该结单被创建时的最后一次市场价格。<br><br><strong>4. 正在交易的买卖订单</strong><br><br>此部分显示您在市场中拥有的限价盘和止损盘。它也拥有与未平仓合约相同的子栏目，但没有最后三项，因为这些订单尚未产生这些项目，因此不会影响您的保证金，您无需为未成交的订单支付佣金，且不会产生任何手续费。<br><br><strong>5. 账户状态</strong><br><br>这是结单的最后一部分，它为您显示了您当前的账户状态，包括可用保证金金额、所有已平仓和未平仓合约的浮动收益和亏损，以及关于您账号的其它有用的简要信息。</p><p><br></p><ul><li><strong><span style="color: rgb(184, 49, 47);">交易成本</span></strong></li></ul><p>外汇交易的交易成本体现在买卖点差里。银行根据国际外汇市场行情，按照国际惯例报出&ldquo;买价&rdquo;和&ldquo;卖价&rdquo;。银行针对不同币种的，汇率设置了不同的买卖点差。刚刚接触外汇交易的投资者，不容易分辨清到底哪个是银行的买价哪个是银行的卖价。窍门是，银行总是低买高卖。另外，根据国际市场惯例，银行对大额交易实行一定的点数优惠，即通过缩小银行买入价格和卖出价格之间的价差，为进行大额交易的客户降低交易成本。<br><br>外汇做市商、外汇期货交易所、外汇经纪公司等，他们的外汇报价根据国际市场价格，再加上自己需要盈利的1-2 点后传给下一级客户。一般而言，国际外汇经纪商的EUR的点差在2点左右，GBP的点差应该是3点，而国内银行的则往往是 8-12点。<br><br>在以前，大部分个人投资者，都不能在交易之前真实的看到买卖价格。相反的，他们只可以得到一个报价：如果他们是要出货，就会得到买价；如果他们要入货，则会得到卖价。因此，点差是一个隐藏的成本，执行您的定单的公司隐瞒了这个成本。这样一来，执行定单的公司当有需要时，就可以加大价差，从而在无须通知市场参与者的情况下增大交易成本。<br><br>但随着网络等革命性科技的发展，这个市场已经变的更为透明：个人交易者可以清楚看到价差，因而可以在进行交易之前就清楚明白所有的交易成本：即经纪商通过买卖差价获取的点差收益，而且几乎都免收佣金。目前只有极少数经纪商等和大银行一样收取佣金，但其收益和收点差的其他同行相差无几。<br><br>需要说明的是，点差大小却不一定说明成本的高低，&ldquo;滑点&rdquo;的存在可以改变实际成交的点差，使投资者的交易成本增大。所以，投资者不能只通过&ldquo;点差低&rdquo;来选择经纪商，还要综合考虑别的因素。比如，投资者可以观察隔夜持仓的利息水平，正规的经纪商都计息。利息有利于客户，说明经纪商更有实力；比如，平台的正规性、稳定性、和资金安全性等。投资者首先需要了解平台是否受到诸如FCA、NFA、CFCT等国际著名金融监管机构的监管，必须了解监管程度，核实平台的监管号等等。毕竟，和交易成本想比较，资金安全更为重要。</p><p><br></p><ul><li><strong><span style="color: rgb(184, 49, 47);">经纪作用</span></strong></li></ul><p>几乎所有外汇交易的初学者都是经过他人指点入门的，经纪人并不一定能够保证投资者操作赢利，但是却可以使其轻松完成入门阶段的学习过程。而经纪收益则来自于客户点差的一定比例的返点，这些由经纪商支付，不会额外向客户收取服务费用。一个好的经纪应当充分揭示外汇交易的风险，并客观地为不同阶段的客户推荐不同特点的经纪商，这在国内尤为难得，但也是投资者选择的考虑因素之一。</p><p><br></p><p><br></p><p><br></p><p><br></p><p><br></p>]]></html_content>
</article>

