<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514275786116/6LaF57qn5ZGo5Zub5rGH5biC5Y6G57uP5LiA5aSc6Y+W5oiYX+S7iuaZmumdnuWGnOaBkOS7jeacieS4jea1i+mjjuS6kVKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514275786116/超级周四汇市历经一夜鏖战_今晚非农恐仍有不测风云_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[超级周四汇市历经一夜鏖战！今晚非农恐仍有不测风云？-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514275786116_6LaF57qn5ZGo5Zub5rGH5biC5Y6G57uP5LiA5aSc6Y+W5oiYX+S7iuaZmumdnuWGnOaBkOS7jeacieS4jea1i+mjjuS6kVKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 16:09:46.116</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 16:09:46.126</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-11-03/191497358.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[不测风云]]></keywords>
  <description><![CDATA[超级周四汇市历经一夜鏖战！今晚非农恐仍有不测风云？-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　隔夜(11月2日)这个“超级星期四”不出意外地在金融市场掀起了惊涛骇浪。而在一夜鏖战之后，身处漩涡中心的两大主要货币<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>和<a href="http://forex.hexun.com/gbp" target="_blank">英镑</a>可谓双双败下阵来。行情<a href="http://forex.hexun.com/rmbsj/" target="_blank">数据</a>显示，美元兑一篮子主要货币周四跌至一周最低水准，此前<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>众议院共和党公布税改计划。</p>
 <p>　　美元在美国下午交易中收复部份失地，但仍然走低，且对总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>提名<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>理事鲍<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4625.shtml" target="_blank">威尔</a>出任下任联储主席的消息反映冷淡。在鲍威尔讲话期间，美元兑<a href="http://forex.hexun.com/jpy" target="_blank">日元</a>微幅上涨，美元指数也走坚，但最后回吐这些涨幅，当天仍然下跌。根据文件摘要，税改议案提出将企业税从35%下调至20%，减少个人所得税税级。分析师表示，这份税改提议不太可能获得足够多议员的支持，也不可能给美国经济造成显著影响。“大规模”减税是特朗普的主要竞选承诺。</p>
 <p>　　英镑兑美元隔夜则录得6月来最大单日跌幅，此前<a href="http://forex.hexun.com/boe" target="_blank">英国央行</a>逾十年来首次升息，但表示预计未来仅会缓慢升息。英镑兑<a href="http://forex.hexun.com/eur" target="_blank">欧元</a>跌近2%，为2016年10月来最大单日跌幅。<a href="http://news.hexun.com/britain/index.html" target="_blank">英国</a>央行货币政策委员会以7-2投票决定<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>25个基点至0.50%，但预期未来三年仅需要“非常缓慢”地进一步升息。</p>
 <p>　　<strong>目前来看，随着周四包括英国央行加息、美联储主席提名和特朗普税改方案的悉数尘埃落定，本轮超级周也已逐渐来到了尾声。今晚，金融市场料将迎来本周的最后一场收官战役――美国非农就业数据。</strong></p>
 <p>　　不少分析师指出，与上个月相同，今晚的非农结果同样具有高度不确定性，目前市场预期10月非农增幅超过30万，甚至有专家认为不排除非农增幅达到40万的可能性。由于市场预期过于“大吉大利”，因此今晚非农是否真的能达到预期，目前来看将充满悬念！</p>
 <p>　　<strong>三大风险事件悉数尘埃落定，超级周四汇市历经一夜鏖战</strong></p>
 <p>　　<strong>英国央行加息“一次到位”，鸽派决议促使英镑大跌！</strong></p>
 <p>　　<strong>英国央行(ECB)周四(11月2日)宣布加息25个基点，为10年以来的第一次。然而，英镑/美元却决议公布后暴跌逾1%至一个月低位，因该央行暗示短期内不会再次加息，所以本次行动被市场解读为“鸽派加息”。</strong></p>
 <p>　　据悉，英国央行货币政策委员会(MPC)的九名委员以7比2的投票结果，同意将利率从0.25%调高至0.5%，2016年8月该央行在英国公投退欧后曾紧急降息。这是英国央行自2007年以来首次升息，在那之后爆发的全球金融危机令英国经济陷入严重衰退。</p>　　然而投资者更为关注英国央行对未来行动的审慎立场，导致英镑指数创下五个月来最大跌幅。英国五年期公债收益率则录得去年降息后第二日以来的最大单日跌幅。 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i4.hexun.com/2017-11-03/191497352.jpg" width="550" height="355">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　英国央行并未重申前次发出的警告，即市场低估了未来升息的程度。这与美联储及<a href="http://forex.hexun.com/ecb" target="_blank">欧洲央行</a>采取的谨慎态度遥相呼应；后两家央行试图退出大规模刺激计划。</p>
 <p>　　英国央行行长卡尼称，宽泛而言，央行与那些预期2020年底之前再升息两次、每次上调25个基点的投资者的意见相同。然而，他提醒投资者不要过于放松，因为三年后通胀率仍有望超过英国央行2%的目标。</p>
 <p>　　“事实上我们需要再升息两次，以便使通胀率回到目标水平，”卡尼对记者称。“如果你仔细研究预估数据，会发现通胀率接近但还未达到目标，而英国经济可能处于需求过度的境地中。”</p>
 <p>　　2016年公投退欧后，英国经济增长在今年大幅放缓，令许多经济学家质疑现在升息是否明智。但卡尼担心，英国退欧会加剧生产率增长乏力的状况，并使经济更加倾向出现通胀。他表示，退欧谈判可能将是英国央行决定下次利率行动时-――无论是升息还是降息最重要的考量因素。卡尼亦指出，此次升息对经济的影响存在一些不确定性，但没有理由预期影响会大<a href="http://renwu.hexun.com/figure_8489.shtml" target="_blank">于正</a>常水平。</p>
 <p>　　<strong>道明银行全球策略主管Richard Kelly表示，“英国央行会议纪要中删除可能需要比市场预期更多加息的说法，是一个强烈信号，说明他们认为市场定价是公允的。”</strong></p>
 <p>　　Mellon Capital的投资策略主管Sinead Colton则认为，在经济基本面不稳定和脱欧谈判存在不确定性的情况下，英镑/美元在长期可能会下跌。她在接受采访时说，“英国经济的基本情况很差，英镑存在着跌至1.20-1.30美元区间低端的可能性。”她透露Mellon Capital在其投资组合中持有英镑空头。</p>
 <p>　　<strong>美众议院共和党公布税改方案，美元反遭拖累显著承压！</strong></p>　　
 <strong>美国众议院周四如期公布了税改法案的详细内容，包括企业和个人所得税率的变化，并称通过将公司税率下调至20%，减税和就业法案将鼓励美国企业把就业岗位和业务带回美国。不过，税改要点公布之后，美元指数短线却加速下滑，刷新一周低位至94.41。投行解读称，这是因为即便共和党的税改方案得到落实，美国公司海外利润汇回对美元的提振料也有限。</strong> 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i2.hexun.com/2017-11-03/191497353.jpg" width="500" height="280">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　美国众议院版税改方案显示，一次性将企业税率从35%下调至20%，不再是此前媒体透露的分阶段、分步骤实施。税改方案也将个人所得税的档次从7个减少到5个：分别为0%，12%，25%，35%和39.6%。其中39.6%的最高个人所得税率与现有标准一致。据CNBC，12%税率的起征点是年薪1.2万美元的个人和2.4万美元的家庭，税基大于现有的税档10%和15%所覆盖人群，代表为中产阶层减税。一些高收入家庭可能会从33%的现有税档上调至35%的新税档。</p>
 <p>　　一直以来，对税改争论最凶、也是最被民主党诟病的地方，莫过于税改是否为富人减税，引申下来就是对取消遗产税，以及废除州与地方税收在联邦税扣除项目方面的争论。最新税改议案显示，取消州与地方个税和销售税在联邦税的扣除项目，仅保留州和地方<a href="http://house.hexun.com/2010/kzfangchanshui/" target="_blank">房产税</a>在联邦税的扣除，但上限设定为1万美元，且仅适用于个人和家庭。</p>
 <p>　　而颇具争议的遗产税也出现在此次方案中。遗产税当前针对不动产价值超过560万美元的个人和超过1120万美元的家庭，税率高达40%。但最新议案规定，这一门槛将在立法生效后马上翻倍，即遗产价值在1120万美元以下的个人和2240万美元以下的家庭，都不需缴纳遗产税，而且遗产税项目将在2024年彻底取消。这一方案被认为倾向于美国富人阶层，有悖于特朗普税改针对中产阶级减负的初衷。</p>
 <p>　　此外，住房按揭利率减免门槛从此前的100万美元以下下调至50万美元以下，这将影响美国人的买房意愿。该条款公布后，美国地产股纷纷下跌，反映了市场的担忧。美国<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>经纪人协会之前一直对税改计划持谨慎态度，最新议案似乎证实了他们的担忧。</p>
 <p>　　而另一特朗普极力主张的企业海外盈利税减免也受到瞩目。方案显示，该税率将被削减至12%。一位共和党议员表示，12%高于此前特朗普承诺的数字，令人有些失望。荷兰银行外汇策略师Georgette Boele表示，如果新税改法案对公司汇回收入不及预期有利，那么将对美元构成压力。</p>　　
 <strong>在共和党的税改文件公布之后，美元指数周四纽约时段盘中加剧跌势，并且一度跌至一周低位94.41，美国10年国债收益率亦下滑。</strong> 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i4.hexun.com/2017-11-03/191497354.jpg" width="500" height="511">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　<strong>特朗普正式提名鲍威尔出任美联储主席，美元先扬后抑</strong></p>　　美国总统特朗普周四(11月2日)还正式任命美联储理事鲍威尔担任美联储主席，现任主席
 <a href="http://renwu.hexun.com/figure_8069.shtml" target="_blank">耶伦</a>明年2月任期结束后其将执掌美联储。白宫官员表示，鲍威尔的商业背景、美联储工作经历以及与特朗普的默契是他获提名的原因。白宫官员还指出，特朗普总统在美联储主席面试中未讨论利率方向，尊重美联储制定利率的独立性。本周不会公布下届美联储副主席人选。 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i8.hexun.com/2017-11-03/191497355.jpg" width="550" height="299">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　鲍威尔现年64岁，曾是律师和投资银行家，在2012年被当时的总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_873.shtml" target="_blank">奥巴马</a>任命为美联储理事。他从特朗普的候选名单中脱颖而出，落选者包括耶伦，还有其他可能大幅改变货币政策的人。特朗普在白宫宣布他的决定时，称言语温和的鲍威尔是一位聪明而坚定的领导者，将会在耶伦所取得成绩的基础上为美国经济把握好方向。“如果我们想要让经济保持现有的一切进展，就需要稳当的货币政策和审慎的监督，”特朗普在表示。“美联储需要有力而稳定的领导...他恰好能做到。”</p>
 <p>　　<strong>过去五年中，鲍威尔一直与耶伦并肩作战，支持耶伦在货币政策方面的大方向，而且近年来也认同耶伦的看法，即通胀疲弱的情况下应继续谨慎对待升息。耶伦的美联储主席四年任期将于2018年2月初结束。她将成为1979年以来首位未获二度提名的联储主席。</strong></p>
 <p>　　特朗普周四称赞了耶伦的管理工作，但没有说明为何决定不提名耶伦续任。特朗普表示，鲍威尔在民间企业的资历、以及对政府的务实看法令人印象深刻。“他清楚让我们的经济增长所需的条件，”特朗普说道。</p>　　鲍威尔过去25年在政府、民间部门和智库累积了职涯资历，他承诺调节新兴的金融风险以及美联储对普通美国民众的影响。鲍威尔所接手的美国经济已然扩张逾八年，失业率也位于16年半来低位。鲍威尔在获得特朗普提名后简短地表示：“货币政策决策对美国家庭和社区至关重要，我强烈认同这项使命，将尽一切努力以客观和可获得的最佳证据来制定决策。” 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i7.hexun.com/2017-11-03/191497356.jpg" width="550" height="350">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　由于金融市场对鲍威尔获得提名已有所预期，所以没有什么明显反应。美元在提名消息出炉后先扬后抑陷入区间整理，投资者主要仍聚焦于共和党公布税改计划细节。值得一提的是，有关鲍威尔其人的详细介绍，投资者可翻阅环球外汇之前的“非科班出身”却最终力压群雄！一文带你了解准美联储主席鲍威尔</p>
 <p>　　<strong>非农预期“大吉大利”！今晚投资者能否顺利“吃鸡”？</strong></p>
 <p>　　<strong>北京时间周五(11月3日)20:30，美国劳工部将公布10月失业率和10月季调后非农就业人口数据。此前，飓风的影响导致美国9月减少了3.3万个工作岗位，为2010年以来的首次下降。接受外媒调查的经济学家的预期中值显示，10月份就业岗位料增加31万个，失业率将保持在4.2%。</strong></p>
 <p>　　有业内人士指出，目前对本周五非农就业数据的普遍预期是10月份增加略高于30万个工作岗位，为7年来最高的月度预测。显然，市场非常乐观地预期就业数据会出现如此积极的反弹。10月份的失业率预计将保持在较低的水平，较上月的4.2%保持稳定，而平均时薪预计将增长0.2%，前一个月为增长0.5%。</p>　　而从一些前瞻指标的表现看，当前投资者也确实有理由对今晚的非农数据保持乐观。作为最重磅的非农前瞻指标，周三公布的ADP就业报告显示，美国10月ADP就业人数增加23.5万，为七个月以来最大增幅，表明美国的就业市场依然强劲。数据显示，美国10月ADP就业人数增加23.5万人，预期增加20.0万人，前值修正为增加11.0万人，初值增加13.5万人。 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i1.hexun.com/2017-11-03/191497357.jpg" width="550" height="270">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　<strong>在非农数据今晚发布前，《华尔街日报(<a href="http://13964166.blog.hexun.com/" target="_blank">博客</a>,<a href="http://t.hexun.com/13964166/default.html" target="_blank">微博</a>)》目前罗列出了其中主要的五大看点，以帮助投资者更好地判断美国就业形势：</strong></p>
 <p>　　<strong>①新增就业人数会否大幅反弹？</strong></p>
 <p>　　美国9月非农就业人数意外减少3.3万人，为7年来首次出现下降，并中止了美国史上最长的就业增长纪录，但9月失业率意外跌至4.2%，创下近17年以来低位。目前，经济学家预计10月份就业岗位将大幅增加31.5万个，有望创下两年来最大增幅，同时预计失业率将保持在4.2%。高盛更是大胆预计美国10月非农就业人口将增加34万人。</p>
 <p>　　<strong>②关注9月数据修正值和三个月内的平均新增就业</strong></p>
 <p>　　分析师警告，10月份和9月份的数据可能会被飓风“哈维”和“艾尔玛”以及<a href="http://news.hexun.com/canada/index.html" target="_blank">加拿大</a>北部的山火严重扭曲，而且这些自然灾害可能会继续影响未来几个月的数据。诸如娱乐、招待、建筑和采矿等对天气敏感的行业受到的影响可能特别严重，因此数据的波动幅度会较大。劳工部曾估计仅有8%的美国城乡工人受到飓风影响，但风暴对9月非农数据的影响却远远超过经济学家们的预期。因此，投资者应关注9月数据的修正值，并密切留意三个月内的平均新增就业，以便更好地判断美国就业形势。</p>
 <p>　　<strong>③薪资数据依然是焦点</strong></p>
 <p>　　9月份的平均时薪年率为2.9%，创下2009年经济衰退结束以来的最佳表现。如果10月份的薪资增速依然保持或接近该水平，或表明强劲的就业市场终于开始带动薪资上涨。此外，9月份的失业率为4.2%，创2001年以来最低，如果薪资在这种情况下保持上涨，对于一直预测劳动力市场增强终将推高通胀的美联储而言将是一个大好消息。如果报告显示工资的增长是持续的，必将强化加息的理由，因为高工资会影响核心通货膨胀。当前市场预计10月平均时薪月率上升0.2%，较9月份的0.45%有所下降，因9月份的数据可能受飓风影响，很多餐馆和酒吧的低收入工人暂时失业，整体平均时薪会因此被推高。</p>
 <p>　　<strong>④行业分项数据同样重要</strong></p>
 <p>　　在9月份的非农报告中，娱乐和招待行业受飓风的影响最严重，这些行业共减少了11.1万个岗位。预计在10月份数据中，酒吧和餐馆的新增就业可能会弥补这些损失。建筑行业同样有望录得就业增长，因为飓风过后维修需求大增。同时，与建筑行业相关的交通和仓储行业也有可能创造新的岗位。在当前紧俏的就业市场中，以上行业争夺工人的现象也可能有助于推高薪资。</p>
 <p>　　<strong>⑤长期就业趋势依然喜人</strong></p>
 <p>　　飓风导致的数据噪音将影响投资者正确解读美国的招聘状况。不过当前的消费者和企业支出强劲，最新的指标都表明美国经济在步入2017年最后一个季度后依然保持平稳。低失业率、薪资增长以及最近几个月增速强劲的美国股市和房价，不断提升消费者的乐观情绪，刺激美国家庭增加支出。这些势头有可能在10月份延续。密歇根大学消费者信心指数在10月份已经创下2004年以来最高水平，上月主要汽车制造商的销量也相当强劲。在这些趋势下，企业有望维持招聘意愿。</p>
 <p>　　<strong>就市场走势而言，有业内人士指出，由于对总体就业数据的预期如此高，实际结果很容易让人失望。然而，即便这些数据低于预期(这一可能性显然很高)，其对美元的任何负面影响也都可能是有限的。相反，如果实际数据符合预期，这将有助于支撑美联储目前的更高利率的政策路径，那么美元或将受到正面影响。在这种情况下，当前美元的复苏很可能会进一步扩大。</strong></p>
 <p>　　Forex.com高级市场分析师James Chen周四撰文称：“考虑到非农前瞻指标的表现以及10月非农普遍预期高于30万，我们的目标区间大约在27万到30万之间，在10月份增加了超过30万个工作岗位。任何超过这一区间的结果都可能给美元带来实质性的提振，这可能有助于延续近期的复苏。”</p>
 <p>　　Chen指出，如数据落在区间内或附近，其不太可能对美元产生很大影响。然而，如果实际数据远低于目标区间，则美元在近期的反弹后可能会出现大幅回调。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

