<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514275689868/5aSu6KGMX+WunuaWveWlveeos+WBpeS4reaAp+eahOi0p+W4geaUv+etllKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514275689868/央行_实施好稳健中性的货币政策_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[央行：实施好稳健中性的货币政策-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514275689868_5aSu6KGMX+WunuaWveWlveeos+WBpeS4reaAp+eahOi0p+W4geaUv+etllKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 16:08:09.868</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 16:08:09.876</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-11-18/191687401.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[货币政策]]></keywords>
  <description><![CDATA[央行：实施好稳健中性的货币政策-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　证券时报网11月18日讯 中国人民银行17日晚间发布《2017年第三季度中国货币政策执行报告》（下称《报告》）。《报告》指出，我国央行将继续完善宏观审慎政策框架，将更多金融活动、金融市场、金融机构和金融基础设施纳入宏观审慎政策的覆盖范围。</p>
 <p>　　报告指出，下一阶段，人民银行要按照党中央和国务院要求，坚决贯彻落实好十九大精神和全国金融工作会议部署，坚持稳中求进工作总基调和宏观政策要稳、微观政策要活的总体思路，牢牢把握我国社会主要矛盾和经济发展阶段的变化，紧紧围绕服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革三项任务，创新金融调控思路和方式，保持政策的连续性和稳定性，坚持质量第一，效益优化，实施好稳健中性的货币政策，并加强货币政策与其他相关政策协调配合，加快建设现代化经济体系，为供给侧结构性改革和高质量发展营造中性适度的货币金融环境。健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，深化利率和<a href="http://quote.hexun.com/forex/forex.aspx?type=3" target="_blank">汇率</a>市场化改革，进一步完善调控模式，综合运用价量工具加强预调微调，维护银行体系流动性基本稳定，疏通政策传导渠道和机制，推进建设普惠金融体系，围绕服务实体经济全面提升金融服务效率和水平。履行好国务院金融稳定发展委员会办公室职责，加强金融监管协调，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。</p>
 <p>　　一是保持总量稳定，综合运用价、量工具和宏观审慎政策加强预调微调，调节好货币闸门。适应货币供应方式变化和金融创新发展，密切监测流动性形势和市场预期变化，灵活运用多种货币政策工具组合，合理安排工具搭配和操作节奏，“削峰填谷”维护流动性基本稳定，把握好保持流动性基本稳定和去杠杆之间的平衡；进一步完善宏观审慎政策框架，组织实施好宏观审慎评估，逐步探索将更多金融活动和金融市场纳入宏观审慎管理框架，引导金融机构做好流动性管理，保持货币金融环境的稳健和中性适度。</p>
 <p>　　二是促进结构优化，支持经济结构调整和转型升级。围绕实体经济全面提升金融服务效率和水平，继续优化流动性的投向和结构，强化信贷政策的导向作用，推进供给侧结构性改革，把更多金融资源配置到经济社会发展的重点领域和薄弱环节，促进融资便利化，降低实体经济成本。继续支持工业稳增长调结构增效益，全力推进制造强国建设金融服务，扎实做好钢铁、煤炭和煤电等去产能的金融服务。继续做好基础设施建设及铁路、船舶等重点行业和领域转型调整的金融服务，加大对养老、教育、健康等新消费领域的金融支持力度。统筹</p>
 <p>　　做好京津冀、<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/168201.shtml" target="_blank">一带一路</a>、西部大开发等国家重大战略金融服务，推动区域经济协调发展。进一步发挥信贷资产证券化盘活存量的积极作用，推动经济提质增效和转型升级。扎实做好新型农业经营主体金融服务，稳妥推进“权”抵押贷款试点，引导<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/161121.shtml" target="_blank">银行业</a>金融机构进一步加大对农业基础设施、一二三产业融合、新型城镇化等重点领域的支持。健全金融扶贫工作机制，加大深度贫困地区金融扶贫工作力度，推进金融扶贫示范区建设，引导金融机构加大对贫困地区的信贷投放。完善“三农”和小微企业信贷政策导向效果评估，积极做好金融精准扶贫政策效果评估结果的运用，引导金融机构加大对薄弱环节的信贷支持。进一步加大对小微企业金融支持力度，改进和完善小微企业金融服务，开展小微企业应收账款融资专项行动，优化小微企业融资环境。进一步发挥金融职能作用，加大对创业创新、科技、文化、信息消费、战略性<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/240017.shtml" target="_blank">新兴产业</a>等国民经济重点领域的支持力度。</p>
 <p>　　三是进一步推进利率市场化和<a href="http://forex.hexun.com/rmb/" target="_blank">人民币</a>汇率形成机制改革，提高金融资源配置效率，完善金融调控机制。进一步督促金融机构健全内控制度，增强自主合理定价能力和风险管理水平，从提高金融市场深度入手继续培育市场基准利率和完善国债收益率曲线，不断健全市场化的利率形成机制。探索利率走廊机制，增强利率调控能力，进一步疏通央行政策利率向金融市场及实体经济的传导。加强对金融机构非理性定价行为的监督管理，发挥好市场利率定价自律机制的重要作用，采取有效方式激励约束利率定价行为，强化行业自律和风险防范，维护公平定价秩序。进一步完善人民币汇率市场化形成机制，加大市场决定汇率的力度，增强人民币汇率双向浮动弹性，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。加快发展外汇市场，坚持金融服务实体经济的原则，支持金融机构为企业贸易和投融资活动提供合理、审慎、多样化的汇率风险管理服务。进一步深化外汇管理制度改革，促进贸易和投资便利化，支持人民币在跨境贸易和投资中的使用，积极发挥本币在“一带一路”建设中的作用。稳妥有序实现人民币资本项目可兑换，完善人民币跨境使用的政策框架和基础设施，坚持发展改革和风险防范并重。密切关注国际形势变化对资本流动的影响，完善对跨境资本流动的宏观审慎管理，防范跨境资本流动冲击，维护国家经济金融安全。</p>
 <p>　　四是完善金融市场体系，切实发挥好金融市场在稳增长、调结构、促改革和防风险方面的作用。继续促进债券市场产品创新，推进资产证券化，满足市场主体多样化投融资需求，完善债券市场信息披露和信用评级制度建设，在维护金融安全的前提下，放宽境外金融机构的市场准入限制，在立足国情的基础上促进金融市场规则与国际标准进一步接轨和提高。继续推进债券二级市场发展，优化交易、清算、结算相关安排，进一步提升债券市场流动性，并推动完善会计、审计、税收等方面的配套政策，为投资者创造更加友好、便利的投资环境。加强金融市场基础设施建设和统筹管理，维护市场安全高效运行和整体稳定。加强债券市场管理协调和跨部门监管协作，切实发挥债券市场在提高直接融资比重、防范化解金融风险、优化资源配置方面的作用。</p>
 <p>　　五是深化金融机构改革，通过增加供给和竞争改善金融服务。继续深化大型商业银行和其他大型金融企业改革，完善国有金融资本管理，完善现代金融企业制度，完善公司法人治理结构，规范股东大会、董事会、监事会与管理层关系，完善经营授权制度，形成有效的决策、执行、制衡机制，强化金融机构防范风险主体责任，既要塑造金融机构资产负债表的健康，也要促进公司治理、内控体系、复杂金融产品交易清算的健康。继续推动<a href="http://stockdata.stock.hexun.com/601288.shtml" target="_blank">农业银行</a>(<a href="http://stockdata.stock.hexun.com/601288.shtml" target="_blank">601288</a>,<a href="http://guba.hexun.com/601288,guba.html" target="_blank">股吧</a>)“三农金融事业部”深化管理体制和运行机制改革，密切监测评估改革成效，不断提高县事业部服务县域经济的能力和水平。推动全面落实开发性、政策性金融机构改革方案，会同有关单位根据改革方案要求和职责分工，抓紧做好健全治理结构、业务范围划分、完善风险补偿机制、制定审慎监管办法等后续工作，通过深化改革加快建立符合中国特色、能更好地为当前经济发展服务、可持续运营的开发性和政策性金融机构及其政策环境。继续推动资产管理公司转型发展。</p>
 <p>　　六是立足金融服务实体经济本质要求，继续做好防范和化解金融风险工作，切实维护金融安全和稳定。坚持金融服务实体经济这个根本，努力畅通货币政策传导渠道和机制，保持总量稳定、促进结构优化。不断加强风险监测与评估，完善风险预警和应急处置机制，着力防范化解重点领域风险。加强对企业债务风险、银行资产质量和流动性变化情况、<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>市场、<a href="http://iof.hexun.com/" target="_blank">互联网金融</a>、跨境资金流动、跨行业跨市场风险等领域的风险监测和防范。统一资产管理业务的标准规制，强化实质性和穿透式监管，按照产品类型而非机构类型统一规则，减少监管套利，按照穿透性原则强化宏观审慎管理和功能监管，实现监管全覆盖。加快出台金融控股公司监管规则，确立市场准入、资金来源、公司治理、资本充足、关联交易等监管要求，严格限制和规范非金融企业投资金融机构，从制度上隔离实业板块和金融板块，弥补监管制度短板。坚持积极稳妥去杠杆的总方针不动摇，在控制总杠杆率的前提下，把国有企业降杠杆作为重中之重，抓好处置“僵尸企业”工作，深入推进市场化法治化债转股。进一步规范地方政府举债融资，防范化解地方政府债务风险。履行好国务院金融稳定发展委员会办公室职责。加强金融监管协调，统筹政策力度和节奏，防止叠加共振。加强对系统重要性金融机构和金融基础设施的统筹监管，继续推进金融业综合统计和监管信息共享。加快完善存款<a href="http://insurance.hexun.com/" target="_blank">保险</a>风险监测和早期纠正机制，充分发挥存款保险市场化风险化解机制的作用。积极规范发展多层次资本市场体系，完善市场运行规则，健全市场化、法治化违约处置机制。坚持综合施策，有效处置金融风险点，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

