<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514274987844/576O6IGU5YKo5Y+I5Yqg5oGv6IC25Lym5YaN5Y+R5aOwX+iKeeshaAAaABCzzkeacn+aUv+etluiogOiuuuWFqOmdouWbnumhvuWcqOatpFKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514274987844/美联储又加息耶伦再发声_近期政策言论全面回顾在此_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[美联储又加息耶伦再发声 近期政策言论全面回顾在此-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514274987844_576O6IGU5YKo5Y+I5Yqg5oGv6IC25Lym5YaN5Y+R5aOwX+iKeeshaAAaABCzzkeacn+aUv+etluiogOiuuuWFqOmdouWbnumhvuWcqOatpFKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 15:56:27.844</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 15:56:27.848</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-14/191974564.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[美联储]]></keywords>
  <description><![CDATA[美联储又加息耶伦再发声 近期政策言论全面回顾在此-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>2017年12月宣布年内第三次<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>，将利率区间从1%-1.25%提升至1.25%-1.50%，且料确认将逐步缩小资产负债表。其中，美联储主席<a href="http://renwu.hexun.com/figure_8069.shtml" target="_blank">耶伦</a>、候任主席鲍<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4625.shtml" target="_blank">威尔</a>等大佬同意加息。2018年具有投票权的是这些大佬：耶伦、鲍威尔、布雷纳德、夸尔斯、杜德利、旧<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4325.shtml" target="_blank">金山</a>联储主席<a href="http://renwu.hexun.com/figure_1928.shtml" target="_blank">威廉姆斯</a>、亚特兰大联储主席博斯蒂克以及里士满联储主席巴尔金。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="看下表带你了解美联储大佬们说了啥：" src="http://i4.hexun.com/2017-12-14/191974562.jpg" width="500" height="311">
  </div>
 </div>
 <div align="center">
  <font style="FONT-SIZE: 12px">看下表带你了解美联储大佬们说了啥：</font>
 </div>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="看下表带你了解美联储大佬们说了啥：" src="http://i3.hexun.com/2017-12-14/191974563.jpg" width="500" height="1160">
  </div>
 </div>
 <p>　　美联储主席耶伦：渐进式加息路径是合适的。没有必要调整资产负债表正常化进程。失业率预期略低于长期水平。薪资增长依然处于较低水平，料小幅上行。鉴于就业状况、<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>以及油价走势，通胀维持在低水平让人惊讶。预计在未来几年内通胀稳定在2%附近。FOMC并没有讨论或考虑过通胀率目标。对<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>的债务问题感到担忧。担忧未来经济下跌的情况下财政政策的操作空间不足。如果没有飓风，经济增长本该达到4%。预计经济增速能超过4%。债务/GDP比率并没有高到令人担忧，但也不是低水平。国会已经就税改法案达成一致。金融稳定风险仍旧较低。</p>
 <p>　　美联储候任主席鲍威尔：目前是美联储实施利率正常化的好时机。支持12月加息的理由正在不断增加。美联储资产负债表将维持高于危机前规模。缩表过程将持续3-4年。资产负债表将缩减至2.5-3万亿美元。市场未对缩表作出反应。不确定资产负债表最终规模是多少。</p>
 <p>　　美联储理事布雷纳德：中性利率长期低位徘徊会带来重大影响。缩减资产负债表应该是渐进式的、符合事先预想的；缩表计划必须是“自动”的，除非发生重大逆向变化。通胀潜在趋势似乎将持续；临时性因素部分解释了通胀率在低位徘徊。更多的移民可能会有助于美国的经济增长。危机前的常态并不是新常态的良好指引。</p>
 <p>　　美联储理事夸尔斯：在监管金融领域风险如何发展方面必须谨慎。预计压力测试的方式将会简化，资本需求将会放宽。</p>
 <p>　　纽约联储主席杜德利：美联储在达成2017年利率预期的路径上。美联储正在实现今年三次加息的路径上。FOMC存在职位空缺，但并不会影响美联储货币政策。有合理的理由在12月加息一次。2018年加息取决于经济的具体表现以及经济前景的改变。目前缩表时机不错。预计未来五年内美联储缩表的规模将接近2.5-3.5万亿美元。</p>
 <p>　　美国接近充分就业的水平。2%是美联储职责内的良好通胀目标。目前经济不会轻易陷入衰退。经济最大的不确定性在于政府政策的制定。希望对中小银行放松监管。沃克尔法则可以经过调整，减少繁杂程度。美国财政去监管不会带来潜在危害。美国经济运行更为平稳。很难预知放松监管对经济增长的影响。如果美联储工作进展顺利，有信心美元将保持在高位。经济未出现过热的情况。不认为贸易壁垒将使得人们变得更好。</p>
 <p>　　费城联储主席哈克：预计2017年还会加息一次，2018年加息三次。美联储削减资产负债表规模，部分是为未来的经济冲击做好准备。美联储资产负债表最终的规模仍有待确定。就业市场闲置很少。如果通胀加速上涨至2%以上，应做出适当的反应。美联储并不需要移除大量宽松政策来回归中性立场。密切关注资产泡沫风险。</p>
 <p>　　达拉斯联储主席卡普兰：支持短期内加息。等待通胀迹象出现过长时间，可能使美联储的升息行动落后于经济增长的速度。美联储应该渐进且有耐心的加息。预计就业率将超过目标。未来几个月就业市场将越发出现过热迹象。劳动参与率可能降至61%以下。实现通胀目标的速度可能稍慢于预期。国债收益率低迷是经济增长放缓的信号。税改可行，但增加债务的减税不行。通过增加债务占GDP比重为减税提供资金的做法令人担忧。正在密切关注宽松的金融环境导致债务增加的风险。</p>
 <p>　　明尼阿波利斯联储主席卡什卡里：在通胀和薪资增速放缓的情况下不宜加息。缩表不太可能影响市场；缩表问题上不会有意外。薪资水平不再上涨，这一迹象表明劳动力市场出现放缓。若通胀和薪资增速提高，有充足的时间来“踩刹车”。对税改法案不予置评。若税改法案通过了，将更<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/519126.shtml" target="_blank">新经济</a>模型。当前没有出现比特币取代美元的迹象；数字外汇不是美元的实质性对手。就业市场有更多的闲置未计入统计<a href="http://forex.hexun.com/rmbsj/" target="_blank">数据</a>。</p>
 <p>　　芝加哥联储主席埃文斯：美联储应预先讨论如何调整货币政策框架。未来3-4年内资产负债表将回到合理规模。资产负债表的恢复正常化将是缓慢且渐进的过程。美国失业率可能会跌至4%下方。对低通胀的担忧正在增加。为提升通胀预期，美联储应承认通胀率达到2.5%的机率要高得多。预期美国2018年经济增长稳固。必须注意美国的财政政策变得更具扩张性。未来的经济增长趋势“令人失望”。金融风险似乎温和。</p>
 <p>　　旧金山联储主席威廉姆斯：美联储应该在12月加息。美联储应该在明年再加息三次。在出现下一轮衰退之前，最好对利率框架作出决定。希望在未来两年内将利率提高到正常的2.5%。从现在到2018年底，四次加息是合理的。会用约四年时间将资产负债表缩减至新正常水准。明年美国失业率将达到3.75%。未来几年里，工资增速将升至3%或3.5%。预计通胀将在2018年上升。无论税改结果，美联储都有能力管理经济，美联储面临的主要挑战是货币宽松政策的软着陆。经济已经超过了美联储的就业目标。市场仍在一定程度上消化了税改的可能性；<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>和债券价格都接近历来高点。</p>
 <p>　　亚特兰大联储主席博斯蒂克：若美国通胀继续疲软，地区经济下滑将暂缓加息。美联储资产负债表的体量何时正常化，是个开放性的问题。美国接近充分就业，预计经济增长高于2%。将密切关注接下来通胀数据以寻找通胀回升的迹象。税收<a href="http://law.hexun.com/" target="_blank">法律</a>的改变可能给经济带来冲击。预计GDP增速将不会从当前水平飙升。</p>
 <p>　　克利夫兰联储主席梅斯特：逐步加息试图成为一种平衡的方式。逐步加息的路径对<a href="http://renwu.hexun.com/figure_7154.shtml" target="_blank">于平</a>衡低通胀和供应吃紧的就业市场仍然合适。同意已有足够理由支持12月加息。渐进加息是合理的。不会在每次会议上修正资产负债表计划。需要合理的移民政策来增加劳动力。会看到薪资增长，但很难达到90年代的增长水平。看到通胀正在逐步回升。有理由相信通胀将回升至2%。由于经济可能频繁触及零利率水平，美联储考虑对通胀目标框架作出改变是非常重要的。对通胀预期进行了合理锚定。税收法律的改变可能给经济带来冲击。预计GDP增速将不会从当前水平飙升。预计2018年GDP增速将升至2%以上。美联储还有金融稳定的考虑。GDP增速达到3%是很困难的。</p>
 <p>　　堪萨斯城联储主席乔治：美联储应当继续渐进式调整利率；美联储的资产负债表可能会降低长期利率。资产负债表工具应该只留作紧急时使用。美联储正达到全面就业和稳定物价的目标。等待通胀将达到2%目标的确凿证据可能出现通胀难以控制的局面；通胀仍面临美元升值和油价下跌的影响；疲弱的通胀数据是因一次性因素的冲击和较长期因素的影响。美国经济增速在平均水平之上。加息太慢会引发金融失衡。</p>
 <p>　　波斯顿联储主席罗森格伦：支持美国12月加息。关于资产负债表的计划进展顺利。失业率相当可能跌破4%。失业率下降表明需要收紧政策，会提升通胀率和资产价格。低通胀是因临时性因素所致。经济看似已超过了“最高可持续”就业水平。</p>
 <p>　　<strong>圣路易斯联储主席布拉德：</strong>当前利率水平，在近期似乎是适当的。再次提高利率会对经济造成伤害。12月若加息通胀率可能进一步偏离目标。担心再加息会打压价格预期。缩表进程会十分缓慢。失业率有进一步下行的趋势，但预计不会提高通胀。即使通胀水平恢复到2%的通胀目标，也不会在2018年或2019年之前发生。12月进行加息或使通胀预期承压。下半年GDP增速可能意外上扬，但在2018年将放缓。在政策预测中包含税收改革影响是草率的。今年秋季美国经济增长前景有所改善。美元走软合乎情理，因<a href="http://forex.hexun.com/eur" target="_blank">欧元</a>走强。税改可能会对经济增长有影响。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

