<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514275812912/5LiA5aSc5oOK6a2CX+e+juWFg+iKeeshaAAaABCzznumBreS4iemHjeaJk+WHu1KeeshaAAaABCzznibnmnJfmma7lj4jmiJDmsYfluIJf5oOo5qGI5Yi26YCg6ICFX+Wkluaxh+mikemBk1KeeshaAAaABCzzlkozorqKeeshaAAaABCzznvZE</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514275812912/一夜惊魂_美元连遭三重打击_特朗普又成汇市_惨案制造者_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[一夜惊魂！美元连遭三重打击 特朗普又成汇市“惨案制造者”？-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514275812912_5LiA5aSc5oOK6a2CX+e+juWFg+iKeeshaAAaABCzznumBreS4iemHjeaJk+WHu1KeeshaAAaABCzznibnmnJfmma7lj4jmiJDmsYfluIJf5oOo5qGI5Yi26YCg6ICFX+Wkluaxh+mikemBk1KeeshaAAaABCzzlkozorqKeeshaAAaABCzznvZE.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 16:10:12.912</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 16:10:12.924</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-10-31/191449837.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[制造者]]></keywords>
  <description><![CDATA[一夜惊魂！美元连遭三重打击 特朗普又成汇市“惨案制造者”？-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <center>
  <table border="0" cellspacing="4" cellpadding="1" align="center">
   <tbody>
    <tr>
     <td>
      <div align="center">
       <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" align="middle" src="http://i0.hexun.com/2017-10-31/191449836.jpg" width="550" height="336">
      </div></td>
    </tr>
    <tr>
     <td valign="top" align="middle"><b></b></td>
    </tr>
   </tbody>
  </table>
 </center>
 <p>　　环球外汇10月31日讯--自从<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>去年11月赢得大选以来，已经过去了将近整整一年的时间。在这期间，外汇市场的走向几乎可以用“成也特朗普，败也特朗普”来形容。而隔夜(10月30日)的市场<a href="http://quote.forex.hexun.com/forexrate.aspx" target="_blank">行情</a>走向，无疑进一步验证了这一点。<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>周一下跌，上周美元录得年内表现最好的一周后，投资者对美元获利了结，而消息面上的多重打击也令多头疲于奔命。</p>
 <p>　　金融市场在隔夜迎来三则重磅消息的考验，而巧合的是这三件大事几乎都与特朗普有关。先是“通俄门”再曝猛料，美国总统唐纳德・特朗普的前竞选经理马纳<a href="http://che.hexun.com/logo/17/" target="_blank">福特</a>(Paul Manafort)及其搭档将面临12项指控，这一消息令市场避险情绪快速升温，黄金<a href="http://forex.hexun.com/jpy" target="_blank">日元</a>大涨美元则承压。</p>
 <p>　　而随后白宫官员确认，特朗普将在周四宣布下届<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>主席人选，美媒Politico报道称鲍<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4625.shtml" target="_blank">威尔</a>仍然是最有可能的选择。除此之外，特朗普税改也传来重大消息，据悉企业税将“逐步”下调而非一次完成，这令市场备感失望，美元跌势进一步扩大。</p>
 <p>　　瑞穗实业银行汇市策略师Sireen Harajli表示，上周美元创下年内表现最好的一周，而周一避险人气引发交易商卖出美元，对美元的涨势获利了结。“马纳福特的消息公布时，我们没看到美元下跌，不过，我认为，这则消息为目前正在发生的事情提供了谨慎的潜台词，”Sireen Harajli指出，“这肯定影响了今天的汇市，即便不是唯一的因素。”</p>
 <p>　　行情<a href="http://forex.hexun.com/rmbsj/" target="_blank">数据</a>显示，在隔夜美元下挫的同时，美国公债收益率亦同步走低，因报导称美国总统特朗普可能任命美联储理事鲍威尔出任联储主席，市场认为他较其他人选更偏鸽派。五年期公债/30年期公债收益率差扩大至90.50个基点，高于上周五的88.8个基点。指标10年期公债价格升15/32，收益率报2.37%，低于上周五的2.43%。</p>
 <p>　　此外，金价上涨，本周将有一系列央行会议，市场交投气氛愈发谨慎。<a href="http://xianhuo.hexun.com/" target="_blank">现货</a>金收报每盎司1275.86美元，上日收报1272.60美元。美国12月期金收高5.90美元，或0.5%，报每盎司1277.70美元。</p>
 <p>　　<strong>通俄门再度发酵！两名特朗普前助手遭指控，另有一位前顾问认罪</strong></p>
 <p>　　<strong>据外媒报道，调查<a href="http://news.hexun.com/russia/" target="_blank">俄罗斯</a>是否干预2016年美国大选的联邦调查员周一指控，总统特朗普的前竞选经理马纳福特(Paul Manafort)和另一名助手<a href="http://renwu.hexun.com/figure_829.shtml" target="_blank">盖茨</a>(Rick Gates)犯有洗钱罪。周一的声明还宣布，特朗普另一位前顾问帕帕多普洛斯(George Papadopoulos)已在10月初承认向美国联邦调查局(FBI)撒谎的罪名。</strong></p>
 <p>　　这意味着特别检察官穆勒(Robert Mueller)五个月来的调查明显升级。穆勒一直在调查俄<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3836.shtml" target="_blank">罗斯</a>是否插手2016年美国大选以使选情有利于特朗普，以及特朗普助手是否存在勾结行为。</p>
 <p>　　马纳福特和盖茨在华盛顿一家联邦法院接受聆讯。马纳福特现年68岁，长期以来在共和党工作。两人对指控不服，指控罪名包括洗钱、担任乌克兰前政府非注册特工等。法庭下令对两人进行软禁，并对马纳福特开出1,000万美元的无担保保释，盖茨是500万美元的无担保保释。这样两人无需缴纳钱款便可被释放，但如果不出庭将背上债务。周四还将进行一场听证会。</p>
 <p>　　<strong>分析人士指出，特别检察官穆勒以及国会委员会对2016年大选“通俄门”的调查，给特朗普总统任期的前九个月蒙上阴影。对二人的起诉书中没有提到特朗普及其竞选。指控主要围绕马纳福特为乌克兰工作，部分指控可追溯至十年以上。</strong></p>
 <p>　　白宫发言人称，起诉与特朗普及其竞选没有关系，没有显示竞选团队通俄的证据。“我们从开始就一直说没有证据显示特朗普与俄罗斯串通，今天的指控也未改变这种情况，”发言人Sarah Sanders在记者会上表示。但前联邦检察官Renato Mariotti称，指控马纳福特可能对其产生压力，促使他与穆勒进行的通俄门调查合作。</p>
 <p>　　据悉，之前担任特朗普竞选顾问的帕帕多普洛斯本月稍早已认罪，承认对FBI调查人员提供不实陈述，这则周一爆出的消息是与特朗普2016年竞选直接有关的进展。穆勒办公室表示，帕帕多普洛斯之前在他和伦敦一位教授接触的时间问题上向FBI调查人员说了谎；这位教授声称掌握有损民主党候选人<a href="http://renwu.hexun.com/figure_1345.shtml" target="_blank">希拉里</a>的信息。帕帕多普洛斯是特朗普竞选团队中一位不太出名的前外交政策顾问。</p>
 <p>　　特朗普周一重申他对穆勒的调查感到沮丧，称其为“政治迫害”。俄罗斯政府也否认相关指控。“抱歉，但那是好几年以前的事情了，当时马纳福特还没有加入特朗普竞选团队。可为什么狡诈的希拉里和民主党没有成为众矢之的？？？”特朗普在推特中写道，意指希拉里・<a href="http://renwu.hexun.com/figure_7571.shtml" target="_blank">克林顿</a>。</p>
 <p>　　穆勒一直在调查马纳福特的金融与<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>交易，及其此前为乌克兰地区党(Party of Regions)工作的情况，该党支持亲俄的乌克兰前总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_5361.shtml" target="_blank">亚努科维奇</a>(Viktor Yanukovich)。起诉书称，马纳福特和盖茨通过在乌克兰的工作赚取了上千万美元收入，并通过数十家美国及外国实体洗钱，以向美国当局隐匿这些钱款。起诉书中表示，二人向美国当局隐瞒了其作为乌克兰政治党派代理人的工作和收入，并用相关收入“大肆挥霍”而未缴纳所得税。</p>
 <p>　　有业内人士表示，通俄门的再度发酵很可能将在近期再度增添市场的不确定因素，并导致一系列特朗普交易的受益资产承压，例如美元、<a href="http://stock.hexun.com/usstock/" target="_blank">美股</a>和美债收益率等。而环球外汇昨日曾报道过，根据《华尔街日报(<a href="http://13964166.blog.hexun.com/" target="_blank">博客</a>,<a href="http://t.hexun.com/13964166/default.html" target="_blank">微博</a>)》/NBC News的最新调查，美国总统特朗普(Donald Trump)的支持率已经跌至上任以来最低水平。最新调查显示，总统特朗普的支持率为38%，比9月份的调查结果低五个百分点。整体来看，有58%的受访者称不认可特朗普截至目前的表现。</p>
 <p>　　<strong>白宫确认下任美联储主席人选周四公布！鲍威尔上位仅有一步之遥？</strong></p>
 <p>　　<strong>究竟谁将接替<a href="http://renwu.hexun.com/figure_8069.shtml" target="_blank">耶伦</a>成为美联储下一任主席？这一萦绕市场数月的终极悬念，已铁定将在两天后揭晓答案！据白宫官员周一表示，特朗普已确定将于周四宣布美联储主席人选决定。他考虑的候选人包括鲍威尔、现任美联储主席耶伦和另外三名人选。</strong></p>
 <p>　　而与此同时，有消息人士周一透露，美国总统特朗普可能选择联邦储备委员会(FED)理事鲍威尔为下一任美联储主席。该消息促使投资者在隔夜推低了美国公债收益率。目前，市场对于鲍威尔当选已经有所预期。政治押注网站PreditIt最新数据显示，押注鲍威尔当选的概率飙升至逾80%，耶伦仅以11%排名第二，泰勒和沃什均以5%并列第三，曾经的大红人科恩基本退出战局。</p>
 <p>　　鲍威尔是一位温和的中立派，自2012年起担任美联储理事。如果选择鲍威尔，特朗普既能够实现美联储领导层的调整，又能保持一定的连续性。耶伦领导的美联储近年来一直维持经济和市场的平稳运行，鲍威尔也参与其中的工作。现年64岁的鲍威尔一直支持耶伦在货币政策制定方面的总体方向，近年来也和她一样认为通胀低迷使美联储有理由在<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>方面保持审慎。</p>
 <p>　　富国银行首席经济分析师John Silva说，“鲍威尔没有得罪过人，在华府这就是一大优势。政府有如此多的其它问题需要处理，鲍威尔是一个可以获得参议院批准的人选。”</p>
 <p>　　鲍威尔的主要竞争对手是斯坦福大学经济学家泰勒。共和党保守派青睐泰勒，因为他们认为耶伦时代的货币政策过于宽松，希望美联储未来能多地仰赖规则来制定利率，而泰勒就是这方面的专家。但批评人士称，如果美联储由泰勒领导，那么货币政策有可能收紧得过快，经济从2007-2009金融危机和衰退中复苏的势头也有可能中断。</p>
 <p>　　<strong>最近几周，美联储下任主席的热门人选名单只剩下耶伦、鲍威尔和泰勒。此前有关泰勒可能胜出的传言曾推高美国公债收益率。不过，在周一有消息称特朗普可能任命鲍威尔为下一任美联储主席后，美国公债收益率下滑。指标10年期美债收益率价格升15/32，收益率报2.37%，低于上周五的2.43%。</strong></p>
 <p>　　纽约时报上周末期间还报道称，特朗普不太可能同时任命副主席的职位，美国财政部长努钦上周六表示，华尔街受到密切关注的遴选过程中消除了一个潜在的转折。</p>
 <p>　　<strong>特朗普税改可能逐步下调企业税！市场大失所望美元美股承压</strong></p>
 <p>　　<strong>隔夜金融市场另一则与特朗普有关的消息则是围绕于税改计划。据彭博援引一位众议院<a href="http://tax.hexun.com/" target="_blank">税务</a>委员会成员以及一位知情人士称，众议员正在讨论逐步分阶段实施税改，计划使其在2022年达到20%。这明显令希望税改可以一步到位的市场失望。媒体又称，逐步下调企业税的计划在草拟委员会的考虑之中，但可能还不是最终的文本内容。</strong></p>
 <p>　　若根据该计划，从2018年起，税率可能会从目前的35%每年降低3个百分点。</p>
 <p>　　按照此前的日程安排，本周三众议院编写税改案的Ways and Means委员会将公布税改议案的文本。路透之前报道称，共和党公布的税改议案可能取消部分最受欢迎的减税条款，以帮助弥补减税造成的政府收入减少。</p>
 <p>　　值得一提的是，最近特朗普政府提出的税改计划已遭到了利益集团的强烈反对。因不满其调整住房抵押贷款扣减的条款，拥有13万企业会员、合计雇用900万员工的全美住宅建筑商协会（NAHB）誓要挫败税改提案。与此同时，税改案还因为调整个人退休金储蓄以及州和地方税收扣除项遭到反对。</p>
 <p>　　令共和党感到痛苦的不只是党内对提案内容存在意见分歧，还有时间安排紧张。参众两院共和党人正快速推动在今年11月23日感恩节之前分别通过税改法案，然后在12月消除分歧，明年1月以前将最终版本递至特朗普签署，从而让特朗普取得其上任以来的第一个重大立法胜利。</p>
 <p>　　分析师预计，上述阻力很可能导致税改会推迟到明年才能落地。而特朗普本人和白宫高官本月都表态称希望税改年内完成。两周前，特朗普与他的首席经济顾问、白宫国家经济委员会主任科恩异口同声表示，税改必须在今年完成。科恩还“威胁”称，为确保税改年内在国会两院通过，特朗普可能要求议员们不再享受周末和法定假期。</p>
 <p>　　受到可能难以一步到位下调企业税的消息影响，美国股市周一从纪录高位水准回落，美元随后也进一步扩大跌幅。Eaton Vance首席股票投资官Edward Perkin表示：“过去两个月的涨势是由减税预期引领的。如果减税难以达到期望，市场将下跌几个百分点。”他表示，这样的下跌将是今年首度出现的重大跌势，不过不太可能跟那种象征熊市开端的20%跌幅沾上边。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

