<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514275813701/576O6IGU5YKo5paw5Li75bit5oKs5b+1X+m5sOm4veS5i+S6ieacrOWRqOaPreaZk1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514275813701/美联储新主席悬念_鹰鸽之争本周揭晓_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[美联储新主席悬念：鹰鸽之争本周揭晓 -外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514275813701_576O6IGU5YKo5paw5Li75bit5oKs5b+1X+m5sOm4veS5i+S6ieacrOWRqOaPreaZk1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 16:10:13.701</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 16:10:13.710</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-10-31/191448568.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[美联储]]></keywords>
  <description><![CDATA[美联储新主席悬念：鹰鸽之争本周揭晓 -外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <div align="center">
  <img border="1" alt="时代周报记者 李兮言" align="middle" src="http://i6.hexun.com/2017-10-31/191448566.jpg" width="622">
 </div>
 <strong>
  <div align="center">
   <font style="FONT-SIZE: 12px">时代周报记者 李兮言</font>
  </div></strong>
 <p>　　随着<a href="http://renwu.hexun.com/figure_8069.shtml" target="_blank">耶伦</a>的<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>主席任期接近结束，一段时间以来，<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>政坛、媒体和市场都在猜测新主席的人选。就在白宫试图平息各种揣测之时，美国总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>却在近日共和党的一个午餐会上让参议员即席举手表决。随着各种消息流出，有关新任主席人选的猜测达到了<a href="http://renwu.hexun.com/figure_2100.shtml" target="_blank">高峰</a>。</p>
 <p>　　近日，特朗普公开表示，已“非常接近”选定美联储主席。目前，综合各方的分析，人选已基本锁定美联储理事鲍<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4625.shtml" target="_blank">威尔</a>和斯坦福大学经济学家泰勒。CBS News援引知情人士消息称，特朗普不会提名现任美联储主席耶伦连任。</p>
 <p>　　任命美国中央银行的新领导层将对世界上最大经济体的货币政策产生重大影响。分析认为，如果耶伦连任，将有利于证券市场、失业率、管理金融危机和运行美联储的退出策略。鲍威尔则被视为耶伦政策的承继者，如果耶伦一定要被替换，鲍威尔上台对市场的影响最小。而“鹰派”的泰勒被视为维持通胀稳定的最好人选。对于特朗普而言，下一任的美联储主席必须能够支持自己的改革计划。从这一点来说，泰勒或是最符合他期望的人选。</p>
 <p>　　特朗普的心之所属，将于本周揭晓。</p>
 <p>　　<strong>华尔街仍最爱耶伦</strong></p>
 <p>　　耶伦的美联储主席任期将在2018年2月结束。市场正密切注意这一职位的动向。在与5位候选人面谈之后，特朗普明确表示即将公布下任美联储主席人选。美国媒体称，特朗普将在11月3日开启亚洲之行前公布这一重大提名。</p>
 <p>　　5名候选人包括现任主席耶伦（Janet L. Yellen）、白宫国家经济委员会主任柯恩（Gary Cohn）、前美联储理事沃什（Kevin Warsh）、美联储理事鲍威尔（Jerome Powel）以及斯坦福大学经济学家泰勒（John Taylor）。</p>
 <p>　　在多位候选人中，耶伦的履历对美国央行主席这一职位而言是最完美的，耶伦是美联储百年历史上的首位女性主席。她拥有耶鲁大学经济学博士学位，担任过美联储理事、地区联邦储备银行主席、美联储副主席及主席。金融危机期间，耶伦是美联储货币政策刺激措施的主要设计者和推动者。过去四年担任美联储主席期间，她力主通过宽松货币政策提振经济、创造就业机会。在她的政策下，美国失业率达到16年来最低水平，而通货膨胀低于2%的目标。</p>
 <p>　　耶伦的挑战者主要来自共和党。耶伦在共和党和总统的顾问中并不受欢迎，一些共和党议员对其货币政策持反对意见。美国众议院金融服务委员会的3位共和党员致信特朗普，希望他为美联储选择“新领导”。在信中，立法者批评耶伦领导下的美联储，包括其对国际监管协定的处理。共和党参议员沃伦・戴维森致信其他议员，呼吁抵制耶伦连任。</p>
 <p>　　特朗普自己的态度却有些模糊。在竞选美国总统期间，特朗普多次批评美联储的货币政策，并指责耶伦是个“政客”，其维持超低利率水平的做法是在帮民主党拉票。而当选总统之后，特朗普却又多次公开表示欣赏耶伦的言谈举止和其执行的货币政策。10月19日，特朗普还在白宫与耶伦面谈。之后特朗普称耶伦“很棒”，两人交谈非常愉快。</p>
 <p>　　华尔街也不看好耶伦的连任。根据CNBC近期的一项调查，认为特朗普最终会选择耶伦的华尔街受访者只有不到13%，尽管他们普遍希望耶伦能连任。在CNBC访问的47名华尔街经理、经济学家和分析师中，有多达44位人士认为特朗普应当选择耶伦―华尔街认为她是美联储现行货币政策得以延续的有力保证，若能连任将有助于安抚市场情绪，确保金融市场稳定。</p>
 <p>　　<a href="http://news.hexun.com/britain/index.html" target="_blank">英国</a>《金融时报》首席专栏作家马丁・沃尔夫也曾表示，美联储的政策目标和它的掌门人耶伦都不应被换掉。</p>
 <p>　　<strong>泰勒还是鲍威尔？</strong></p>
 <p>　　而华尔街的主流意见认为特朗普最终会选择鲍威尔或泰勒。在CNBC的调查中，45% 受访的华尔街人士相信鲍威尔会成为下任美联储主席，泰勒排在第二位。只有17%的人认为会是前美联储理事沃什。</p>
 <p>　　目前白宫方面传出的消息基本与此意见方向一致。</p>
 <p>　　不管在公开还是私人场合，特朗普几乎已经将沃什和柯恩排除在考虑范围。在<a href="http://renwu.hexun.com/figure_7713.shtml" target="_blank">福克斯</a>的新闻访谈中，他表示会在耶伦、鲍威尔和泰勒等其他人之间选择，甚至没有提到沃什和柯恩的名字。</p>
 <p>　　参与特朗普内部讨论会的一名人士向美媒透露，特朗普本人对此次的选择非常审慎，因为他知道这是他任期当中最关键的决定之一。</p>
 <p>　　柯恩曾被视作最有力的竞争者，但如今看来，他的希望并不大。据彭博消息，特朗普在过去两周至少与周围的人说过两次以上，不会选择柯恩作为美联储主席，近日更明确给出信号已将柯恩排除在选择范围。特朗普告诉顾问，他希望能把柯恩留在白宫中完成税改。特朗普及其顾问认为，柯恩留任现职对于税改而言很重要。不过，美媒亦称，处理完税改计划后，柯恩很可能离开白宫。</p>
 <p>　　华尔街也并不期待柯恩。仅有4%受访者希望被提名的是这位现任白宫国家经济委员会主任、前高盛集团总裁。</p>
 <p>　　在泰勒和鲍威尔之中，华尔街更加青睐泰勒。尽管他们认为鲍威尔替代耶伦的可能性更大，但泰勒却是除耶伦外支持率最高的候选者。</p>
 <p>　　然而泰勒与耶伦极为不同。曾在白宫经济顾问委员会任职多年并在小布什政府担任过副财长的泰勒，在货币政策上的立场被视为“鹰派”。</p>
 <p>　　分析认为，目前美联储正处于货币政策正常化的轨道上，一方面，需要继续提升联邦基金利率，直至达到预期的中性利率水平；另一方面，应缩减资产负债表规模，对当前4.5万亿<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>的资产负债表逐渐“瘦身”。耶伦有效启动了<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>和缩小资产负债表规模的进程。</p>
 <p>　　美联储前主席本・<a href="http://renwu.hexun.com/figure_265.shtml" target="_blank">伯南克</a>认为，到目前为止，耶伦以非常稳定和可预见的方式，推进和完成这些艰巨的任务。有分析指出，一旦泰勒成为美联储的新掌门，美联储将加快加息和缩减资产负债表规模的步伐。</p>
 <p>　　鲍威尔则相反。鲍威尔对监管的看法，使他得到了很多对现有货币政策满意的人的支持。鲍威尔与耶伦一样偏向“鸽派”，主张渐进加息并稳步收缩资产负债表，以确保美国经济保持复苏势头。</p>
 <p>　　彭博社援引知情人士的话表示，特朗普在与泰勒面谈之后，对对方印象极好。参议员Tim Scott也对媒体表示，特朗普看上去更倾向泰勒。不过，从特朗普让共和党参议员即席表决的举动来看，他似乎还没有最终作出决定。</p>
 <p>　　根据传统，往届的美国总统在上任初期一般会避免对中央银行的领导作出大的改变，但很少人认为特朗普会遵从这一习惯。因为耶伦并不支持白宫放松金融监管。而特朗普需要下一任美联储主席支持他的改革计划。</p>
 <p>　　在泰勒和鲍威尔之间的选择，将在一年内撼动债券市场。货币交易商也表示，随着泰勒被提名，美元可能会上涨3%；而鲍威尔被提名的话，美元将会下跌0.5%―但却对股市友好。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：娄在霞 ）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

