<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514275571678/6bqm5Yev5oGp6aKG6KGU5YWx5ZKM5YWa6aG95Zu65rS+5p2+5Yqo56uL5Zy6X+e+jueojuaUueWRveiKeeshaAAaABCzzkOeOsOi9rOaculKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514275571678/麦凯恩领衔共和党顽固派松动立场_美税改命运现转机_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[麦凯恩领衔共和党顽固派松动立场 美税改命运现转机-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514275571678_6bqm5Yev5oGp6aKG6KGU5YWx5ZKM5YWa6aG95Zu65rS+5p2+5Yqo56uL5Zy6X+e+jueojuaUueWRveiKeeshaAAaABCzzkOeOsOi9rOaculKeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 16:06:11.678</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 16:06:11.684</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-01/191836111.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[顽固派]]></keywords>
  <description><![CDATA[麦凯恩领衔共和党顽固派松动立场 美税改命运现转机-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　经过数月协商，参议院和众议院的共和党人士制定出不同版本的税改建议，此次税改将削减企业和个人税约1.7万亿<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>。</p>
 <p>　　参议院投票暂定于周四。之前对税改议案斥反对意见或犹豫不决的几位共和党“老顽固”有些立场开始松动，使税改表决出现转机。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="麦凯恩领衔共和党顽固派松动立场，美税改命运现转机" src="http://i9.hexun.com/2017-12-01/191836110.jpg" width="500" height="332">
  </div>
 </div>
 <strong>以下是对<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>的税改方案表达过担忧的9位共和党参议院在税改上的最近立场：</strong> 
 <p>　　<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4768.shtml" target="_blank">约翰</a>・麦凯恩</p>
 <p>　　亚利桑那州参议员约翰・麦凯恩今年夏天就废除<a href="http://renwu.hexun.com/figure_873.shtml" target="_blank">奥巴马</a>医改投出反对票，让特朗普废除奥巴马医改的努力最终以失败告终。麦肯恩本周表示，他希望在宣布他的立场之前等待税改议案的最终版本。</p>
 <p>　　随着周四的参议院辩论临近，麦凯恩办公室表示，他现在加入“yes”阵营。麦凯恩在声明中表示，“经过认真的思索和考虑，我决定支持参议院的税改议案。我认为尽管远非完美，该法规将加强<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>的竞争力、促进美国经济，并为中产阶级家庭提供长期的税收减免。”</p>
 <p>　　麦凯恩说，“通过将公司税率将至20%，税改法案将让美国市场更具投资吸引力。这样会鼓励美国公司将海外资产转移回美国。对美国经济活力至关重要的小企业，也会收到基本的减税。综合起来，谁该法案将促进美国经济增长，并刺激国内就业岗位增加。”</p>
 <p>　　“最后，我认真考虑了我的参议院同事提出的关于税改议案对赤字的影响。很明显，税改议案对经济的最终影响是正面的。这个议案并不完美，但他将为我们的税法提供急需的改革，促进经济增长，并帮助美国人更多地留住他们辛苦赚的钱。”</p>
 <p>　　丽莎・穆考斯基(Lisa Murkowski)</p>
 <p>　　阿拉斯加州共和党参议员穆考斯基也在今年7月特朗普废除奥巴马医改中投下反对票。她表示，她将不会反对在参议院税改议案中废除个人强制纳保的条款。</p>
 <p>　　穆考斯基对税改议案的支持在很大程度上源于一份单独的议案，这份议案允许阿拉斯加的联邦土地北极国家野生动物保护区（Arctic National Wildlife Refuge）进行石油和天然气开采。此前，奥巴马在职时提议将北极国家野生动物保护区中8.9万平方公里的区域指定为荒野区，禁止石油开采。</p>
 <p>　　穆考斯基表示，“在这项立法上我们仍有工作要做，我期望在周四参议院辩论中我的同事们的观点能进一步改善。”</p>
 <p>　　詹姆斯・兰克福德(James Lankford)</p>
 <p>　　基于税改对美国债务的影响，俄克拉荷马州共和党参议院兰克福德曾经反对税改法案。但本周早些时候，兰克福德办公室也表示，兰克福德希望与他的核心小组一起改进这一法案。</p>
 <p>　　周四，他很明显已经转向对税改法案投支持票。兰克福德的发言人表示，“兰克福德支持这一法案，并期望能做一些变动以解决他的债务担忧。”</p>
 <p>　　史蒂夫・戴恩斯（Steve Daines）</p>
 <p>　　蒙大拿州共和党参议员史蒂夫・戴恩斯已经表示了他对营业收入的所谓 “转手”（pass-through）处理的担忧。他认为当前议案对股份制公司太过慷慨，对小企业的帮助不够。很多股份制公司将因为更加慷慨的转手利率（pass-through rate）而从中受益。</p>
 <p>　　周一，戴恩斯发推文表示，他周末和白宫就自己的担忧进行了讨论，似乎显示他已经转向投支持票。</p>
 <p>　　但直到周四早上，他的办公室表示，对于税改投票他依然没有作出决定。</p>
 <p>　　罗恩・约翰逊（Ron Johnson）</p>
 <p>　　威斯康星州共和党参议员约翰逊对参议院的税改议案坚决反对。在周四参议院辩论之前，参议院议案和众议院议案必须合并。</p>
 <p>　　约翰逊曾是一家小生产企业的CEO，他表示税改议案对大公司更有利，对小企业不公平。</p>
 <p>　　他上周表示，“按照目前的议案，我会投反对票。”但约翰逊也表示，他将与共和党领导人和白宫一起对议案做一些能让他支持该议案的修改。</p>
 <p>　　随着周四参议院辩论临近，约翰逊办公室并未对投票做出即刻回应。</p>
 <p>　　苏珊・柯林斯（Susan Collins）</p>
 <p>　　缅因州参议员柯林斯是今年7月阻碍共和党废除奥巴马医改的3名共和党人之一。截至周四，她对税改议案依然未作决定。</p>
 <p>　　她主要有两个担忧：税改纳入废除个人强制纳保的条款将削弱奥巴马医改，以及废除州和地方税的个人减免额。</p>
 <p>　　周四在参议院辩论开始前，柯林斯告诉记者，“如果不能说服他们在这两个问题上作出修改，我很难投支持票。”</p>
 <p>　　但她表示，她与参议院同事关于她所希望的议案改变的讨论让她备受鼓舞。柯林斯认为，公司税率无需削减至特朗普总统支持的20%，她表示21%或22%对她来说可以接受。</p>
 <p>　　鲍勃・考克（Bob Corker）</p>
 <p>　　田纳西州共和党参议院考克长期以来一直是一个财政赤字“鹰派”，他担忧税改会对美国债务造成影响。税改议案将使美国债务增加1.5万亿美元，不包括利息。</p>
 <p>　　税改法案获得美国参议院财政委员会批准后，考克发推文表示，“美国有20万亿美元的债务，华盛顿却像没有明天一样狂欢。”</p>
 <p>　　考克希望，如果税改法案没有达成预计的经济增长, 能有一个可以增加财政收入的税收增长触发器。为了赢得考克和其它赤字“鹰派”的支持，共和党承诺考克更改法案,如果经济增长未达标,将会自动加税。</p>
 <p>　　尽管缺乏细节，该变化似乎赢得了考克的支持。考克在周二参议院预算委员会投票中投了赞成票。“尽管我们依然在努力完善最后的细节，他们的讨论让我备受鼓舞。”</p>
 <p>　　尽管加入“触发器”将缓解考克的担忧并能赢得他的支持票，其代价可能会失去公开反对这一观点的其它几位共和党人的支持，其中包括内华达州参议员共和党人迪安?赫勒(Dean Heller)以及路易斯安那州参议员约翰?尼利?肯尼迪(John Neely Kennedy)</p>
 <p>　　杰夫・弗莱克(Flake)</p>
 <p>　　亚利桑那州参议员杰夫・弗莱克也对税改对美国债务的影响表达了担忧。</p>
 <p>　　据报道称，他担忧税改议案最终花费会比目前预计的更多，因为几年后将到期的减税措施可能会被延长，这将使政府损失更多的收入。</p>
 <p>　　直至周四早上，由于“触发器”机制的细节仍悬而未决，他对税改投票也仍未作出决定。</p>
 <p>　　杰里・莫伦（Jerry Moran）</p>
 <p>　　堪萨斯州共和党参议院莫伦也表达了减税对美国债务的影响的担忧。他周六表示，“我们不希望减税增加债务和赤字。我的目标是找出削减的哪些税能真的有助于创造更多的就业、更好的工作和收入更高的工作，而哪些不能。”</p>
 <p>　　2012年，共和党激进派系“茶党”执政的堪萨斯州在全美率先实施“减税”政策。然而，今年6月9日，“茶党”控制的堪萨斯州议会以绝对优势推翻了他们曾经大力推进的“减税”政策，重新增税。堪萨斯州历时5年的“减税”实验宣告失败。</p>
 <p>　　周二，一位发言人表示，莫伦“下决心要通过税改法案，他将继续与他的同事一起完成这件事情。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

