<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514274712859/56iO5pS56KGo5Yaz5L6d5pen5aW95LqL5aSa56OoX+e+juWFg+WkmuWktOWGjemBreWkseacm+aJk+WHu1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514274712859/税改表决依旧好事多磨_美元多头再遭失望打击_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[税改表决依旧好事多磨 美元多头再遭失望打击-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514274712859_56iO5pS56KGo5Yaz5L6d5pen5aW95LqL5aSa56OoX+e+juWFg+WkmuWktOWGjemBreWkseacm+aJk+WHu1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 15:51:52.859</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 15:51:52.863</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-20/192032934.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[好事多磨]]></keywords>
  <description><![CDATA[税改表决依旧好事多磨 美元多头再遭失望打击-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　众望所归之下，<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>国会众议院在当地周二(12月19日)通过了修订版的税改法案，这似乎意味着距离税改的真正落实只差了参院投票的“临门一脚”。但偏偏就在这个节骨眼上，无计可施的参院民主党人只好扯起了“议事规则”大旗，来试图用“拖”字诀阻碍共和党主导的税改案最终通过。</p>
 <p>　　而这一意外横生枝节也进一步挫伤投资者信心，并令大家更加担心起在进入2018年后，随着国会中期选举的临近，驴象恶斗将更加残酷，从而令美国经济前景蒙阴。别的不说，本周末临时财政拨款法案“续命期”结束之后美国财政状况何去何从，政府关门噩梦会否在圣诞新年假期来袭，已经让投资者感到紧张不已。于是，<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>在开年至今已经相对一揽子货币下挫9%的背景下，在年底来临前迎来救赎的机会也正变得益发渺茫。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="税改表决依旧好事多磨，美元多头再遭失望打击" src="http://i0.hexun.com/2017-12-20/192032932.jpg" width="500" height="311">
  </div>
 </div>
 <p>　　众院通过税改却被告知表决无效，这到底是要闹哪样？</p>
 <p>　　此前，美国国会众院已经宣布会在周二北美时段对税改案进行最终的投票者，在投资者正翘首期盼之际，市场情绪继续保持谨慎。而之后传出的消息则是，美国国会参院共和党领袖麦康奈尔表示会在众院完成投票之后紧接着在参院对税改进行表决，这意味着税改案距离最终落地已经无限接近。</p>
 <p>　　此状况令美指在纽约时段盘初一度小幅反弹。当天发布的经济<a href="http://forex.hexun.com/rmbsj/" target="_blank">数据</a>也显示，尽管飓风重建需求所带来的拉动已经逐渐消退，但美国<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>投资整体表现依旧好于预期，并未受到市场利率加速上行这一预期的过度打压。不过，美指的反弹只是暂时的，虽然此后共和党占据绝对多数议席的众院不出意外地表决通过了税改案，但是在交付参院表决时，却再度撞上钉子。</p>
 <p>　　一直对共和党一意孤行强行闯关而耿耿于怀，却无计可施的国会民主党人，终于在周二参院即将表决税改法案的最后关头盼来了机会。参议院预算委员会的首席民主党代表、曾在2016年参加总统大选初选的桑德斯发表声明称：共和党提出的并在众院通过的税改法案众包含了违背参议院规则的部分条款。因此他表示，要么就删除这些调控，要么就需要在参院得到60票才能得到通过。</p>
 <p>　　这让大家颇感到措手不及，而鉴于共和党在参议员只有52个议席，而民主党反对税改的立场则异常坚定，因此要拿到60票就是“不可能的任务”。于是国会共和党人只好退而求其次，表示将对税改案进行重新修订，在周三重新在众院进行表决，然后再在参院争取闯关。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="税改表决依旧好事多磨，美元多头再遭失望打击" src="http://i4.hexun.com/2017-12-20/192032933.jpg" width="500" height="291">
  </div>
 </div>
 <div align="center">
  <font style="FONT-SIZE: 12px">(美元指数最近半年来日线K线走势图，目前处在一个收敛三角形中)</font>
 </div>
 <p>　　在这一意外事件打击下，美元指数再度跌落至93.40一线，直至周三亚洲时段早盘仍未恢复元气。事实上，虽然美国总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>自上周末起就对税改案通过的前景感到无比乐观，并且此后一直都在推特上发文自我吹嘘，但是另一方面，副总统彭斯却推迟了出访中东的行程而选择在国会坐镇，从而在参院投票结果一旦出现平手时可以有机会投出关键一票分出胜负。这显示税改闯关的不确定因素依旧存在，特别是在国会迫于民主党的压力被迫修改既定的法案内容之后，此前刚刚被劝服的共和党内异议议员的立场会否再度动摇，这都是新的未知数。</p>
 <p>　　于是，看多美元的投资者注定还要在痛苦中再多坚持24小时，等待周三的进一步表决结果带来曙光。但这或许还不是苦难的终点……</p>
 <p>　　国会或将继续给特朗普添堵，美元2018年前景很纠结</p>
 <p>　　无论如何，税改表决再最后事件又出现的波折，已经进一步凸显了美国朝野两党之间的巨大分歧。这从民主党人一边倒地坚决反对特朗普税改的状况中也早已能看出端倪。反过来，再“税改”问题上按党派选边站的状态，也进一步加剧了共和党和民主党之间的对立情绪，这样针尖对麦芒的状况伴随这此后2018年美国国会中期选举的来临则只会有增无减，这可能将继续绑架美国的财政政策，令宏观经济成为无辜的受害者。</p>
 <p>　　事实上，在税改表决之后，更大的问题可能在本周末之前就爆发。此前美国国会刚刚把拨款法案再度延长了两周，但是到本周五(12月22日)就会再度到期。届时，政府关门风波也将卷土重来。虽然此状况如果发生在圣诞新年假期中，对于总体经济活动的冲击确实会不及往日，但是依旧仍是件煞风景的事。眼下，驴象两党在税改问题上的势如水火，也和之前在9月飓风之后两党齐心的状况大相径庭，所以，政府停摆和债务上限危机仍可能齐齐来袭的背景，也是本周以来，在税改乐观预期面前美元依旧持续低迷的根源。</p>
 <p>　　而即使美国政府得以避免在圣诞节期间关门，预算上的巨大分歧也会让长期的财政协议难以达成，这意味着国会只能通过一份又一份临时拨款法案来把政府资金需求维持下去。对于希望在2018年大展宏图开启基建大业的特朗普政府来说，这绝对不是一个好消息。但正与前文所述的状况类似，长期性的财政协议需要在参院有60票以上票数才能通过。这意味着特朗普总统必须寻求来自民主党的支援，而在明年面对总统打算大手笔花钱的前景时，来自共和党保守派的反对声音就会更大。这也让特朗普“让美国再强大”的努力更加困难重重。</p>
 <p>　　虽然，乐观的预期者当前再度预计美元指数会在2018年重新涨上100关口，但是一年前他们也是如此预测，并对特朗普新政寄予了不切实际的厚望，而忽视了美国政治运转流程的复杂性和不可预测性。在2018年，<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>还将迎来新的领导班子，同时，刚刚失去了一个关键补选议席的共和党在此后的中期选举中已经不容有失。虽然，近期民调确实显示特朗普和共和党人的支持率在税改的推进和经济数据的全面向好之下有所起色，但一旦政府停摆噩梦成真，或<a href="http://renwu.hexun.com/figure_2539.shtml" target="_blank">许刚</a>刚取得的这些成就便都会灰飞烟灭。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

