<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514274980680/6YeN56OFX+S4reWbveWkruihjFKeeshaAAaABCzzliqDmga9f5YWo57qKeeshaAAaABCzz5LiK6LCD6LSn5biB5biC5Zy65Yip546H5bm26LaF6aKd57ut5L2cTUxGX+Wkluaxh+mikemBk1KeeshaAAaABCzzlkozorqKeeshaAAaABCzznvZE</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514274980680/重磅_中国央行_加息_全线上调货币市场利率并超额续作MLF_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[重磅！中国央行“加息”：全线上调货币市场利率并超额续作MLF-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514274980680_6YeN56OFX+S4reWbveWkruihjFKeeshaAAaABCzzliqDmga9f5YWo57qKeeshaAAaABCzz5LiK6LCD6LSn5biB5biC5Zy65Yip546H5bm26LaF6aKd57ut5L2cTUxGX+Wkluaxh+mikemBk1KeeshaAAaABCzzlkozorqKeeshaAAaABCzznvZE.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 15:56:20.680</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 15:56:20.686</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-14/191976848.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[货币市场利率]]></keywords>
  <description><![CDATA[重磅！中国央行“加息”：全线上调货币市场利率并超额续作MLF-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　在<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>前夜如期<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>后，中国央行周四(12月14日)再度紧随全线上调货币市场操作利率，并超额续作中期借贷便利(MLF)，显示央行在加息的同时也意图通过大规模注入流动性来缓解利率上调带来的影响。</p>
 <p>　　<strong>中国央行周四早间公告，当日以利率招标方式开展了<a href="http://forex.hexun.com/rmb/" target="_blank">人民币</a>500亿元逆回购操作。其中，包括300亿元7天期和200亿元28天期逆回购，中标利率分别为2.50%和2.80%，均比前值高5个基点。</strong></p>
 <p>　　<strong>同时，央行还进行了2880亿元MLF操作，全部为1年期，中标利率为3.25%，也比前值高5个基点。</strong></p>
 <p>　　由于今日有人民币2400亿元逆回购到期，因此按逆回购口径算，实现净回笼1900亿元。此前三天均为小额净投放。</p>
 <p>　　不过，若考虑MLF操作，则净回笼规模小得多。本月共有两笔MLF到期，分别是12月6日到期的1880亿元，当时央行已刚好足额对冲，此外，本月16日还有1870亿元MLF到期，今日提前续作2880亿元，意味着MLF本月共超额续作1010亿元。</p>
 <p>　　<strong>时隔九个月！中国央行再度跟进美联储“加息”</strong></p>
 <p>　　<strong>针对今日的操作，中国央行随后予以解读，称岁末年初银行体系流动性需求较强，公开市场操作投标倍数较高，利率随行就市上行是反映市场供求的结果，同时也是市场对美联储刚刚加息的正常反应。</strong></p>
 <p>　　事实上，央行跟进美联储“加息”并非年内首次。此前美联储分别在去年12月份、今年3月份和今年6月份加息三次，前两次中国央行均上调了操作利率，也大规模投放了MLF，但第三次仅超额续作MLF，并未跟随上调公开市场利率。</p>
 <p>　　央行此次坦承，利率小幅上行，也有助于避免金融机构过度加杠杆和扩张广义信贷，对控制宏观杠杆率也可起到作用，还可收窄货币市场利率和公开市场操作利率的利差，修复市场扭曲，理顺政策传导机制。</p>
 <p>　　央行同时还淡化了加息的影响，称利率随行就市上行是反映市场供求的结果，但也客观上有助于缩小货币市场利率和公开市场利率的利差，以及宏观降杠杆。</p>
 <p>　　值得一提的是，随着货币政策偏紧，目前货币市场利率已显著高于公开市场操作利率。中国央行还安抚称，年末临近将搭配7天、14天逆回购等品种继续提供跨年资金，此外，12月份财政因素将净供给流动性超过1万亿元，明年初普惠金融降准措施落地将释放长期流动性3000亿元左右，因此，银行体系跨年、跨春节流动性供应有保障。</p>
 <p>　　<strong>华尔街日报指出，此次中国央行应对美联储加息的举措基本和此前相符，不过，加息幅度小于此前。之前两次均上调了10个基点。上周公开市场净回笼5100亿元，创今年2月4日那周以来的单周最高。</strong></p>
 <p>　　市场资金价格反应方面，目前银行间质押式回购利率跌多涨少，但1个月和3个月期出现上涨。沪深交易所国债逆回购利率大多上涨，但幅度均有限。</p>
 <p>　　同时，<a href="http://gongsi.hexun.com/fc_185.shtml" target="_blank">上海银行</a>间同业拆息(SHIBOR)继续全线上涨。隔夜Shibor涨1.5bp报2.8030%，7天Shibor涨1.7bp报2.8680%，14天期Shibor涨0.7bp报3.87%，1个月Shibor涨2.94bp报4.5534%，3个月Shibor涨1.05bp报4.8144%。</p>
 <p>　　<strong>市场解读：央行缘何此次选择出手加息？</strong></p>
 <p>　　<strong>赞同跟随加息的市场人士认为，中国加息主要从外因和内因两方面来考虑。外因方面，<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>税改可能导致中国资本外流，人民币贬值压力增大；从内因看，中国目前实际利率处于全球低位，仍有上升空间。</strong></p>
 <p>　　华泰<a href="http://renwu.hexun.com/figure_5612.shtml" target="_blank">李超</a>团队表示，央行跟随美联储加息步伐、上调政策利率，标志着金融去杠杆仍在上半场；11月<a href="http://jingzhi.funds.hexun.com/160628.shtml" target="_blank">房地产</a>销售、投资增速继续回落，随着国家建立房地产长效健康机制，鼓励租赁房、共有产权房的政策逐渐落地，地产销售总体将呈现回落态势。</p>
 <p>　　中金固收称，今日央行MLF操作利率上调5bp。从市场角度出发，目前货币政策仍是“不松不紧”的基调，在货币市场和债券收益率已经较高的情况下，并不在意于进一步抬高市场利率，但也不会明显转松，因为仍需要保持去杠杆的政策环境。但未来是否会出现一些动态微调，主要是看经济、通胀和金融市场环境，如果融资需求逐步下降，通胀压力不高，而其他金融政策在去杠杆层面维持较大力度，那么货币政策工具可能也会保持适度的灵活性来防止金融风险的发生。</p>
 <p>　　此外，<a href="http://stockdata.stock.hexun.com/600030.shtml" target="_blank">中信证券</a>(<a href="http://stockdata.stock.hexun.com/600030.shtml" target="_blank">600030</a>,<a href="http://guba.hexun.com/600030,guba.html" target="_blank">股吧</a>)明明指出，央行本次流动性放量与加息仍然属于“量价分离”的操作框架，流动性量的投放营造中性适度的金融环境，实现稳增长的目标；提高操作利率以保证去杠杆进程持续推进。延续了央行今年3月份跟随美联储加息时采取的量价配合操作组合。此次提高政策利率，不仅仅是货币市场供求平衡的表现，也是向市场传达公开市场利率会保持一定弹性的信息，未来政策利率的调整将会更加灵活。</p>
 <p>　　<strong>明明债券研究团队表示，央行此次加息主要基于以下四点理由。</strong></p>
 <p>　　<strong>①量价分离</strong></p>
 <p>　　央行本次流动性放量与加息仍然属于“量价分离”的操作框架，流动性量的投放营造中性适度的金融环境，实现稳增长的目标；提高操作利率以保证去杠杆进程持续推进。延续了央行今年3月份跟随美联储加息时采取的量价配合操作组合。放量以维持国内资金面稳定，实现稳增长目标。</p>
 <p>　　<strong>②加息去杠杆</strong></p>
 <p>　　从价上看，加息引导利率水平为去杠杆创造有利条件。央行此次提高政策利率仍然出于去杠杆的考虑，货币政策与宏观审慎政策双支柱协调配合去杠杆、防风险。在宏观审慎政策框架不断完善的背景下，金融去杠杆已经取得了一定成效。今年以来实体经济整体运行平稳，经济韧性不断凸显，央行此次上调公开市场操作利率，有助于进一步去杠杆；同时央行保持基准利率不变，以保证经济平稳增长。</p>
 <p>　　<strong>③维持中美利差</strong></p>
 <p>　　加息以维持中美利差有助于稳定<a href="http://quote.hexun.com/forex/forex.aspx?type=3" target="_blank">汇率</a>水平。由于美联储6月加息而中国央行没有跟随，2017年下半年以来中美短端利差出现收窄；而美国通胀未见明显起色导致通胀预期处于较低水平，中美长端利差仍然保持较高水平。此次央行跟随美联储加息有助于稳定中美长短端利差，保持人民币汇率水平相对稳定。虽然近期人民币汇率较为平稳，但在美联储加息背景下，人民币汇率未来走势仍不确定，央行此次跟随上调政策理论也是向海外投资者传达警示信号，不要恶意做空人民币。</p>
 <p>　　<strong>④随行就市</strong></p>
 <p>　　本次提高政策利率与年初加息操作类似，货币市场利率保持高位，公开市场利率随行就市上行。央行本次随行就市提高公开市场利率，在保持流动性基本稳定的背景下缩小货币市场利率与公开市场利率利差，削减大型金融机构通过央行公开市场操作套利空间，平衡市场供求，恢复公开市场利率弹性，有助于加强公开市场操作对资金利率的引导作用。公开市场存在量价矛盾，央行保量还是保价要视当前去杠杆效果而定。稳健中性货币政策取向和紧平衡资金面水平决定了市场利率高于政策利率，政策利率应当逐步追赶市场利率。此次提高政策利率，不仅仅是货币市场供求平衡的表现，也是向市场传达公开市场利率会保持一定弹性的信息，未来政策利率的调整将会更加灵活。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

