<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514274628844/MjAxN+W5tFKeeshaAAaABCzzpu5HlpKnpuYVf6YCQ5Liq5pWwX+mch+iNoeazouaIluW7tue7reiHszIwMTjlubRf5aSW5rGH6aKR6YGTX+WSjOiur+e9kQ</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514274628844/2017年_黑天鹅_逐个数_震荡波或延续至2018年_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[2017年“黑天鹅”逐个数 震荡波或延续至2018年-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514274628844_MjAxN+W5tFKeeshaAAaABCzzpu5HlpKnpuYVf6YCQ5Liq5pWwX+mch+iNoeazouaIluW7tue7reiHszIwMTjlubRf5aSW5rGH6aKR6YGTX+WSjOiur+e9kQ.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 15:50:28.844</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 15:50:28.847</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-22/192055376.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[震荡波]]></keywords>
  <description><![CDATA[2017年“黑天鹅”逐个数 震荡波或延续至2018年-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　虽然，相比起此前，但在即将过去这一年中，全世界范围仍发生了一些不可思议的事件，这些事件将改变全球经济和国际关系的面貌。以下是今年发生的几件震惊全球的事件，这些事件可能在2018年引发前所未有的动荡，其影响或将持续到2030年。 </p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="1、沙特政变" src="http://i0.hexun.com/2017-12-22/192055375.jpg" width="500" height="311">
  </div>
 </div>
 <p></p>
 <p>　　<strong>1、沙特政变</strong></p>
 <p>　　今年沙特发起了反腐风暴，沙特王位继承的影响或将波及整个中东地区甚至全球。今年11月，沙特国王萨勒曼下令成立反腐委员会，指定32岁的王储穆罕默德・本・萨勒曼为领导人。在这场反反腐风暴中多位王子和部长被抓，其中不乏一些“重量级人物”。</p>
 <p>　　Alt-Market.com经济学家Brandon Smith表示，“本・萨勒曼将继承沙特王位就足以令人不安。我们不要忘记一些重要的细节。比如：萨拉曼的"2030愿景"，该计划包括将沙特货币体系与<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>脱节，进而扼杀几十年来维持<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>经济的石油美元体系。此外，萨拉曼通过他的公共投资基金（PIF）广泛支持全球主义公司，比如凯雷投资集团（Carlyle Group）、高盛和贝莱德集团（Black Rock）。这表明国际金融家公然支持美元最终丧失其作为世界储备的地位，但很少有人敢提及。”</p>
 <p>　　随着萨拉曼王子上台执政，中东地区难免动荡。很明显，一场大规模战争正在中东蓄势待发，沙特扬言要打击黎巴嫩和<a href="http://news.hexun.com/iran1/index.html" target="_blank">伊朗</a>的真主党。沙特危机，正如叙利亚危机，将永远改变中东地区的面貌，并将在全球产生深远影响，因为美国的石油美元地位将被瓦解。</p>
 <p>　　<strong>2、</strong><a href="http://news.hexun.com/russia/" target="_blank"><strong>俄罗斯</strong></a><strong>军队撤出叙利亚</strong></p>
 <p>　　12月11日，俄总统<a href="http://renwu.hexun.com/figure_8476.shtml" target="_blank">普京</a>在俄<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3836.shtml" target="_blank">罗斯</a>驻叙利亚赫迈米姆空军基地视察时宣布，将撤回驻叙的绝大多数俄罗斯武装力量。</p>
 <p>　　普京此行意图加强俄叙关系，而这正值美国的中东政策不断变化之际。近日<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>宣布承认耶路撒冷是以色列首都，并明确支持沙特阿拉伯新王储萨勒曼，美军在叙利亚的未来前景尚不清晰。有专家认为，俄罗斯这一举动，加大了特朗普政府从叙利亚撤军的压力，似乎干扰了特朗普的中东政策。美国安全研究中心中东安全研究员贺拉斯表示：“阿萨德―俄罗斯―伊朗联盟正在迫使美国力量退出叙利亚。”</p>
 <p>　　<strong>3、朝鲜试射导弹</strong></p>
 <p>　　2018年，美国与朝鲜的紧张关系将继续，主要原因是朝鲜今年多次试射洲际弹道导弹。主流观点反对对朝鲜发动战争，他们认为，朝鲜的导弹技术不足以对美国内陆构成威胁，美国进行军事回应太过极端。但这一观点已经遭到一些人的反对。</p>
 <p>　　Brandon Smith表示，“2017年朝鲜导弹和核技术取得惊人的飞跃。他们最近的洲际弹道导弹已经有能力打击美国东岸，或者全世界任何其它地方。因此，对美国公民而言，威胁突然与个人息息相关。如果朝鲜导弹打到美国，任何一个主要城市都会发现其1/4的人口蒸发，另外1/4的人口因暴露于辐射中而死亡。想象着蘑菇云在他们的上方飞舞，厌倦战争的美国人如今有理由为下一场战争加油，而不是反对。”</p>
 <p>　　现在剩下的只是最后“一推”，就可以让美国人民走出迈入战争深渊的可怕的第一步。</p>
 <p>　　<strong>4、</strong><a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank"><strong>美联储</strong></a><strong>缩减其资产负债表</strong></p>
 <p>　　除了<a href="http://news.hexun.com/2011/2011jx3/" target="_blank">加息</a>，美联储的缩减资产负债表也在持续进行中。不管是量化宽松还是扭转操作，美联储通过非传统的量化宽松政策，给市场注入流动性，也让资产负债表涨至接近4.5万亿美元的历史高位。所谓缩表，是指美联储缩减自身资产负债表规模，这将推升长期利率，提高企业融资成本，从而令美国金融环境收紧。可以说，“缩表”和加息一样，都是收紧货币政策的一种政策工具。</p>
 <p>　　加息将会继续。Brandon Smith表示，“我希望自由活动家们能最终能接受美联储继续加息的事实，以及美联储根本不在乎持续的股市牛市或对美国债券的继续支撑”。美联储收紧货币政策的过程是缓慢的，但收紧的效果也被另一个分散因素掩盖了，那就是特朗普税改法案。</p>
 <p>　　进入2017年底，特朗普的税改法案一直是市场的安慰剂，因为投资者认为，公司会将减税带来的利润用于持续回购股票。对于那些尚未意识到的人，过去几年正是美联储的无息贷款引发的股票回购推动了无休止的股市牛市。这可以说是公司协同央行公开操纵股市。然而，即使利率微幅上涨，维持股市上扬所需的数十亿美元（如果不是几万亿）也不再负担得起了。</p>
 <p>　　美联储资产负债表的膨胀与道<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4332.shtml" target="_blank">琼斯</a>指数的暴涨几乎相符。如果相关性继续，随着美联储缩减资产负债表，道琼斯指数也会随之下跌。相信特朗普税改法案将刺激股市上扬的想法是盲目的，股市攀升仅仅是被盲目的设想所驱动的。</p>
 <p>　　<strong>5、加密货币的崛起</strong></p>
 <p>　　2017年，像比特币这样的加密货币及区块链技术突然“爆棚”，有趣的是，这些数字产品的实际市场成交量及个人交易兴趣仍然很小，但全球主流媒体对加密货币的宣传是巨大的、史无前例的。是认知驱动需求，还是需求推动认知？或者是在国际银行支持下，一场鼓足干劲的主流品牌宣传活动推动人们的认知进而人为地推动需求？Brandon Smith人为，后一种可能性更大。</p>
 <p>　　权威机构对加密货币和区块链的广泛兴趣无疑驳斥了加密货币在某种程度上对国际银行是一种威胁的可笑想法。但这之外，加密货币的崛起为未来10年描绘了一个更加清晰的趋势。很明显，全球主义者想要一个无现金社会。</p>
 <p>　　Brandon Smith表示，“很多自由活动家将加密货币视为去中心化的工具，而它实际上是完全集权统治的工具。很多人开始意识到加密货币已经不是人们几年前所认识的加密货币。加密货币意味着真正去中心化的、私有经济的死亡，因为人类开始放弃本地化及人与人之间的交易，而选择一种数字化的、完全依赖于基于持续监控下的网络贸易的幻影经济。如果不加抑制，经济独立、本地化及个人产出将在加密货币的狂热心理重压下被碾碎。”</p>
 <p>　　当历史学家回首2017年，他们会说，今年是有史以来最大的经济泡沫结束的开始，也是全方位数字经济的开始。</p>
 <p>　　Brandon Smith最后表示，“当然，即将过去的一年里还有很多事件将对未来会产生广泛影响，但我认为上面列出的这些事件将在最长的时期内产生最大的影响。2017年是瓦解根基建设并点燃地缘政治导火索的一年，2018年将会是行动产生后果的一年。”</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

