<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171226/1514274660480/5b635Zu957uE6ZiB5Yqg6YCf5qyn5YWD5ZCm5p6B5rOw5p2lX+eojuaUueaague8k+etvue9sue+juWFg+WPiOmBh+aMq1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171226/1514274660480/德国组阁加速欧元否极泰来_税改暂缓签署美元又遇挫_外汇频道_和讯网</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[德国组阁加速欧元否极泰来 税改暂缓签署美元又遇挫-外汇频道-和讯网]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514274660480_5b635Zu957uE6ZiB5Yqg6YCf5qyn5YWD5ZCm5p6B5rOw5p2lX+eojuaUueaague8k+etvue9sue+juWFg+WPiOmBh+aMq1KeeshaAAaABCzzlpJbmsYfpopHpgZNf5ZKM6K6v572R.pending.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>pending</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-26 15:51:00.480</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-26 15:51:00.484</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at />
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel />
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from>hexun</source_from>
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url>http://forex.hexun.com/2017-12-21/192041899.html</article_from_url>
  <keywords><![CDATA[否极泰来]]></keywords>
  <description><![CDATA[德国组阁加速欧元否极泰来 税改暂缓签署美元又遇挫-外汇频道-和讯网]]></description>
  <html_content><![CDATA[<div class="art_contextBox"> 
 <p>　　在经历了此前的又一番波折之后，<a href="http://news.hexun.com/usa/index.html" target="_blank">美国</a>国会参众两院终于在当地时间周三(12月20日)完成了税改法案的最终表决工作，<a href="http://renwu.hexun.com/figure_3451.shtml" target="_blank">特朗普</a>总统因此发推自诩“美国又朝着重新变得强大迈进了一大步”。然而，由于税改过关的状况早已在市场的预期之中，金融市场并没有对此感到太多的兴奋，相反，白宫方面暗示特朗普将推迟到新年假期结束后才会签署生效这份议案分人状况，反而令投资者觉得失望大于期望，这推动<a href="http://forex.hexun.com/usd" target="_blank">美元</a>指数徘徊于两周低位水平。</p>
 <p>　　与美国税改过关消息被看淡相映成趣的却是，<a href="http://news.hexun.com/germany/index.html" target="_blank">德国</a>政局再度柳暗花明的状况，令欧元<a href="http://quote.forex.hexun.com/forexrate.aspx" target="_blank">汇价</a>一度大幅拉升，时隔三周之后重上1.19关口。在经历了三个月充满纠缠扯皮的组阁闹剧之后，德国总理<a href="http://renwu.hexun.com/figure_1609.shtml" target="_blank">默克尔</a>终于在圣诞假期来临前同意与议会第二大党社民党继续共组“大联合”政府。双方将在年后就各方面的议题进行磋商，并力争尽快让新政府就位。这一状况令此前一直重压<a href="http://forex.hexun.com/eur/" target="_blank">欧元区</a>投资者信心的一块大石头也终于落地。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="美国税改终于闯关成功，市场目光却转向政府预算" src="http://i9.hexun.com/2017-12-21/192041897.jpg" width="500" height="311">
  </div>
 </div>
 <div align="center">
  <font style="FONT-SIZE: 12px">美国税改终于闯关成功，市场目光却转向政府预算</font>
 </div>
 <p>　　在美国当地时间周二(12月19日)白天，众议院先行表决通过了“税改”法案，但此后欲交付参院表决时却因为相关条文细节的正当性遭到反对党议员的质疑而被迫修订，于是，参议员此后经过激烈的讨论，一直挑灯夜战到当地时间周三凌晨时分(北京时间12月20日下午)才最终有以完全按党派立场投出的51票赞成48票反对的结果涉险过关。而在稍后的当地时间周三白天，众院重新表决经修订过的法案也无意外地过关。</p>
 <p>　　这一结果本在市场各界的预期之中，而美国总统特朗普此前也早已承诺称整个税改立法流程能够在本周末圣诞节假期来临之际得到完成，因此，市场对此结果基本未给出进一步的反向，大家眼下关注的问题已经转向：税改何时能够得到真正落实，以及落实之后能否如特朗普及其行政团队所愿，对美国经济起到“如虎添翼”的拉动作用。</p>
 <p>　　但从白宫方面的表态来看，情况却似乎仍不是看多美元的投资者所乐见的。因为相关官员先是表示，特朗普总统有可能会在圣诞节赴佛罗里达州私人庄园度假期间签署生效税改法案，然后进一步的消息称，特朗普可能会选择到休完年假于2018年1月3日返回白宫之后才会签署此法案。这意味着他此前之“圣诞节前税改全面落地”承诺再度跳票，市场也因此给出负面反响。</p>
 <p>　　而业内人士猜测，特朗普之所以要把税改生效时间延后到2018年，是为了向民主党作出让步，将其中削减“<a href="http://renwu.hexun.com/figure_873.shtml" target="_blank">奥巴马</a>医保”拨付条款的时间顺延到2019年度，如此来换取对方在财政政策上的配合，避免美国政府再度停摆的危机。过去数年以来，因为政府拨款和发债额度濒临用尽而使政府陷于停摆边缘的状况已经屡次发生，每每令市场投资者感到不堪其扰。</p>
 <p>　　因此，在上周五国会共和党领袖尽其所能说服了本党议员投票赞成税改之后，市场关注的重点就开始转向美国政府能否避免停摆一事上。与此同时，在上周共和党意外输掉阿拉巴马州参院议席补选，明年在国会的人数优势更加微弱之状况下，市场对于特朗普进一步的施政前景并不看好。而2017年，在“特朗普新政”频频跳票的状况下，即使<a href="http://forex.hexun.com/fed" target="_blank">美联储</a>加息三次，美元却仍贬值9%，投资者也应该已经吸取了这一教训，避免再继续单边看多盲目押注。</p>
 <p>　　德国新政府组建现曙光，新财长人选备受瞩目</p>
 <p>　　而在美国税改表决结果出炉之前，<a href="http://forex.hexun.com/eur" target="_blank">欧元</a>兑美元汇价却先行走强，冲上1.19关口，原因除了美元本周以来的持续弱势外，还在于欧元区局势再度显现出“柳暗花明”的状况，令欧元多头押注重新抬头。在此前纠结了许久之后，德国总理默克尔终于在周三和该国议会第二大党社民党达成了权力分享意向，将在圣诞新年假期之后加速组阁谈判，新政府有望在1月中旬正式面世，从而结束为其三个月的内阁“难产”闹剧。</p>
 <div align="center">
  <div align="center">
   <img style="BORDER-BOTTOM: #000 1px solid; BORDER-LEFT: #000 1px solid; MARGIN: 4px; BORDER-TOP: #000 1px solid; BORDER-RIGHT: #000 1px solid" border="1" alt="美国税改终于闯关成功，市场目光却转向政府预算" src="http://i0.hexun.com/2017-12-21/192041898.jpg" width="500" height="269">
  </div>
 </div>
 <div align="center">
  <font style="FONT-SIZE: 12px">(欧元兑美元近两日分时走势图，在德国组阁出现进展后拉升)</font>
 </div>
 <p>　　在9月24日的德国联邦大选后，默克尔领导的基民盟无悬念保住第一大党地位，但是其得票率则创下二战后最差记录，令其面临痛苦的抉择：如果不与同样的民调低迷的社民党组继续建大联合政府，该党就必须拉拢至少两个以上小党才能成功组建多数派政府，否则，默克尔就得单独组建随时可能摇摇欲坠的少数派政府，或者干脆在2018年初重新举行大选。</p>
 <p>　　事实上，无论是默克尔还是她的对手社民党党魁<a href="http://renwu.hexun.com/figure_2942.shtml" target="_blank">舒尔茨</a>，都在一开始并不愿彼此组建大联合政府，因为这样意味着极右反移民的德国选择党将成为最大反对党，并获得在议会监督政府预算的关键职位。但在之前基民盟和绿党及自民党组建三党联合“牙买加”内阁的行动已经不可挽回地破产之后，硬着头皮强行组建大联合政府，已经成为了美元选择地最后选择。</p>
 <p>　　作为让步条件，默克尔需要将数个重要内阁职位让渡给“盟友”社民党，包括前任功勋财长朔伊布勒引退后留出的这一要职。而德国财长的职位归属状况则会在此后左右欧元的走势，如果更加亲欧的社民党如愿以偿得到这个职位，那么，德国在整个欧洲范围内推销不受欢迎的“德式紧缩”的行动力度料将下降，<a href="http://forex.hexun.com/ecb" target="_blank">欧洲央行</a>将有更多喘息空间，欧元也会因此承压。但从默克尔的态度来看，她仍可能会把其他重要内阁职位让给社民党，而把财政大权握在自己手中，一旦如此，政治不确定性的消除，以及来自德国的强硬货币及财政政策预期重燃，便会推动欧元继续走强。</p>
 <p>　　而上周，趁着德国忙于组阁无暇外顾之际，欧洲央行行长<a href="http://renwu.hexun.com/figure_4421.shtml" target="_blank">德拉基</a>就发表了显著偏向鸽派的措辞，称何时可以彻底结束量化宽松仍无法下定论，这令欧元汇价直接受到重压。但按照当前的预期，德国组阁谈判将在1月7日重启，最早1月12日水落石出。这势必将移除一块已经压在欧元投资者心头达3个月的大石头。</p>
 <p>　　此外，欧元隔夜走强还得到了其他方面利多的助推。<a href="http://news.hexun.com/spain/index.html" target="_blank">西班牙</a>加泰罗尼亚地区本周将重新举行地区选举，民调显示在之前的独立公投闹剧后，支持独立的派别将被选民抛弃，这将拆除欧元区范围内有一根可能引爆地缘局势炸药包的引线，让素不喜欢“不确定性”的投资者再大大松上一口气。</p> 
 <div style="text-align:right;font-size:12px">
  （责任编辑：王治强 HF013）
 </div> 
</div>]]></html_content>
</article>

