<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
  <!-- base 64 编码后的 url -->
  <url>/articles/20171228/1514446647508/5LuA5LmI5piv5aSW5rGH5Lqk5piT</url>
  <!-- 解码后的 url, [^ a-zA-Z0-9\u4e00-\u9fa5]+ -->
  <url_escape>/articles/20171228/1514446647508/什么是外汇交易</url_escape>
  <!-- 文章标题 -->
  <title><![CDATA[什么是外汇交易？]]></title>
  <!--  原始文件路径 -->
  <file_path>1514446647508_5LuA5LmI5piv5aSW5rGH5Lqk5piT.published.xml</file_path>
  <!-- 文章状态: published (已发布), pending (待发布), staging, drafted(已撤回), deleted (已删除)-->
  <article_status>published</article_status>
  <!-- 文章类型 -->
  <type />
  <!-- 文章标签 -->
  <tags />
  <!-- 是否置顶: true or false -->
  <put_top>false</put_top>
  <!-- 是否置顶 -->
  <authors />
  <!-- 创建时间 -->
  <created_at>2017-12-28 15:37:27.508</created_at>
  <!-- 最后更新时间 -->
  <last_updated>2017-12-28 15:43:16.203</last_updated>
  <!-- 发布时间 -->
  <published_at>2017-12-28 15:43:16.200</published_at>
  <!-- 所属频道(用于定义显示位置): landing_page(首页), ad (广告) -->
  <channel>发现底部</channel>
  <!-- 文章来源 -->
  <source_from />
  <!-- 文章原始 url -->
  <article_from_url />
  <keywords />
  <description />
  <html_content><![CDATA[<p><strong>什么是外汇交易？</strong><br><br>外汇交易，又称为外币投资，是指个人、企业或中央银行将一种货币转换成另一种货币。虽然不少外汇交易是出于实用目的，但更多的货币转换是以获取利润为目标。每天货币转换金额超过5万亿美元，使得外汇交易市场成为全球规模最大的金融市场，也导致某些货币价格可能出现大幅变动。外汇市场的波动性是吸引某些交易员的原因，当然，在拥有更多机会追逐高利润的同时也会面临更大的风险。<br><br><br><strong>交易外汇的原因？</strong><br><br>出于种种原因或需要，人们希望参与加入到投资外汇市场中。但是，以下两种是最常见的外汇交易动因。<br><br>1. 购买海外商品或服务<br><br>这是多数人熟悉的外汇交易形式。个人或公司需要以不同的货币购买商品或服务时，就必须交易外汇。因此，对于国际贸易等行业而言，交易外汇是不可或缺的一部分。<br>虽然出于实际目的的外汇交易每时每刻都在进行之中，但其实只占所有货币交易的一小部分。<br><br>2. 投机<br><br>多数外汇交易实际是以赚钱为目的。交易员关注的是外汇价格的涨跌，并不实际交割货币本身，而是以利用外汇市场行情的变动盈利为目的。<br>大型投资者在单日内可进行大量外汇交易，不断响应并预测货币价格的变动。货币交易相对便利，是一项流动性较强的资产，这也是外汇波动性高于其他市场的原因之一。<br><br><br><strong>谁在交易外汇？</strong><br><br>市场上外汇交易的主体是花旗集团、瑞银集团、巴克莱银行等大型国际银行，其目的是通过市场上的价格变动盈利。其中，前四大银行的外汇交易占所有外汇交易的50%左右。但是，个人外汇交易在市场上同样大量存在。<br>各国政府和央行也会参与外汇交易，以控制本国经济的货币供应。消费者、公司和金融机构在开展跨境贸易、境外旅游和外国市场投资过程中，均涉及货币兑换。<br><br><br><strong>影响外汇交易市场的因素？</strong><br><br>与多数金融市场一样，外汇价格变动主要由供求关系驱动。银行和其他投资者希望将资本投入前景更强的经济体。因此，如果市场上出现关于特定地区的正面新闻，通常会刺激投资，导致对该地区货币的需求增加。<br>除非该货币的供应量也相应增加，否则，供求之间的差距会导致其价格上升。同样，负面新闻会导致投资减少，引起货币价格下降。因此，货币通常可以反映其代表地区的经济健康度。<br><br>某些事件可影响货币的需求水平，包括：<br><br><strong>&middot;利率决定<br>&middot;公布的通胀数据<br>&middot;GDP报告<br>&middot;生产数据</strong><br><br>市场情绪对于推动货币价格也起到重要作用。如果交易员认为货币朝一定走向发展并据此进行交易，可能会说服其他人跟风，由此增加或减少需求。<br>但是，需求并非影响货币价格的唯一变量。货币供应由各国央行控制，央行可公布政策，对其货币价格造成显著影响。例如，量化宽松指为经济体注入更多货币，货币价格自然会因此下跌。<br><br><br><strong>外汇交易的场所？</strong><br><br>与股票等其他金融产品不同，外汇交易并非通过交易所进行。货币在场外交易市场（OTC）由买卖双方直接交易。<br><br>也就是说，外汇市场交易中心是在全球银行网络之间运行，分布于伦敦、纽约、悉尼和东京等不同时区的各大场外交易市场。由于外汇交易无需通过一个中心地点，因此可以全天24小时进<br>行交易。<br><br>要想进行外汇交易，您需要一家外汇经纪商。或者，您可以通过差价合约等衍生品参与外汇交易。</p>]]></html_content>
</article>

